[Mac撚] 用家/買機集中討論(15) WWDC無料到

MacBook 產品線

12-inch MacBook (2017新機)
特點: 輕薄，USB-C，retina mon
弱點: 得一個port，粒U只係Core M，垃圾Keyboard，無MagSafe

11-inch MacBook Air (已死)
13-inch MacBook Air (2017新機)
特點: 輕薄，厚travel KB，入門價位
弱點: 粒粒mon(非retina)

13-inch MacBook Pro 2015 (已死)
15-inch MacBook Pro 2015 無獨顯
15-inch MacBook Pro 2015 有獨顯 (已死)
特點: 仲有USB-A，HDMI，SD slot，MagSafe，厚travel KB，retina mon
弱點: 粒U好舊，mon只係sRGB，比較厚重

13-inch MacBook Pro 無 Touch Bar (2017新機)
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2017新機)
15-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2017新機)
特點: Kaby Lake，USB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色retina mon
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A，垃圾Keyboard，電量差(尤其13”TB)

iMac 產品線

21.5-inch iMac (2017新機)
21.5-inch iMac 4K (2017新機)
27-inch iMac 5K (2017新機)
27-inch iMac Pro (2018新機)
特點: 一體機(慳位)，Kaby Lake，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon
弱點: 一體機(一鑊熟)，大load時風扇嘈

官網Compare:

教育價 (底配)

13-inch MacBook Air HK$7,088
12-inch retina MacBook HK$9,588
13-inch MacBook Pro 無 Touch Bar(2017新機) HK$9,588
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar(2017新機) HK$13,088
15-inch MacBook Pro 有 Touch Bar(2017新機) HK$17,388
21.5-inch iMac (2017新機) HK$8,088
21.5-inch iMac 4K (2017新機) HK$9,588
27-inch iMac 5K (2017新機) HK$13,088

(與ownership唔同)

Geekbench Mac機跑分列表

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都可以係老點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮張顯要勁d，要有獨顯既MBP 15”同iMac 27”先似樣

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 15”加去1/2TB SSD囉

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得新MBP同rMB既butterfly KB同屎無分別，不過your mileage may vary；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有獨顯既MBP 15”同iMac 27”先似樣，其他依靠Intel內顯既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

FAQ 選購篇

Q: MBP13"定15”好?
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩內顯 vs OK獨顯；dual core vs quad core；平少少 vs 貴少少

Q: MBP2015 vs 2016 vs 2017?
A: 詳情響置頂post其實list清楚左，2015翻新機性價比高同keyboard唔西，USB-A健在，有無顯版，不過真係舊；2016唔好考慮因為被2017取代左；2017有Kaby Lake，係最新最潮不過最貴

Q: 12" rMB vs 11” MBA / 13" MBPnTB vs 13” MBA?
A: 終極太監 vs 粒粒mon / 半閹大監 vs 粒粒mon；整體黎講13”MBPnTB質素同汎用性最似樣

Q: iPad Pro vs 12” rMB?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要用full sized KB，要行desktop Mac apps，要有data management要插drive就用MacBook

Q: i5定i7好?
A: performance上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要唔好升i7；有需要的話建議直上MBP 15”因為佢標配已經有quad core i7，或者iMac 27”上7700k；留意12” MB / 13” MBP / MBA / Mini度就算升上i7都仲只係dual core，效能提升有限

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM，不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個option係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；不過個Touch ID係好有用

Q: MBP nTB同TB版，Touch Bar以外既分別?
A: nTB掛名係MBP，其實係正統13” MBA後繼機，佢特登同粒低用電既U令到續航力高過TB版，不過少左兩個Thunderbolt3 port同得一把風扇散熱差d；Touch Bar版粒U勁d不過用電快d，內顯勁d，總電量少d，不過有齊4個TB3 ports，有兩把風扇，同最緊要係輕薄程度同nTB幾乎一樣

Q: 買MacBook / MacBook Pro / MacBook Air / 21.5” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”可以不過要撬開mon玻璃再痴番埋)

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

Q: iMac買咩RAM?
A: 記住21.5"無RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己加；spec: PC-19200 DDR-4 SO-DIMM 2400MHz CL17，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係2x4GB或2x8GB或4x8GB

Q: Fusion Drive vs SSD?
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既function黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac/Mac Mini既然係desktop黎，可以插平價外置HDD増加容量，不過內置既PCI SSD就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該考慮改訂原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同ThisAV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MB/MBP系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無獨顯分別幾大? 內顯夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，內顯足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加獨顯；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac，TB3 eGPU外顯，舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含

Q: Mac Mini係唔係摺，點解咁垃圾?
A: 2014後無update過，就算少budget都完全唔建議買Mini，真係完全唔值；一定要買的話建議搵二手2012 i7 server版，最後一部可以自己插兩個SATA drive，換RAM，同有quad core i7既Mac

Q: Mac Pro係唔係摺，點解咁貴不過又唔係勁?
A: Apple認左2013年出既垃圾筒係失敗作，下一個暫叫modular Mac Pro既後繼將會2018年尾左右出；衣家個垃圾筒版本絕對唔建議買，iMac 27”性能上幾乎完全過左佢頭，仲要連埋隻靚mon

Q: iMac Pro又咩料?
A: Apple要響新Mac Pro見街前出一部援兵之計既pro機頂住先，揀左用iMac all-in-one既approach去做基礎，內部用「workstation class」部件，入門門檻HK$38,888

FAQ 配置/使用篇

Q: Apple Care咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon同入水；另外Mac係全球保，無論你響邊買個國家，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，check到就幫你整

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(另可再加多兩年)，網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / back to school 有無得upgrade?
A: 無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買，不過都仲可以用教育價，只係無ownership價同堆贈品

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果部機有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI就更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon可以直插新Mac用到，暫時只有LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon如LG 27UD88，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個貴既option係買Elgato HD60s，佢係插USB3既capture卡黎，有即時唔delay既HDMI入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人report話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受多左不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要成米幾兩米跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，同理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi有干擾?
A: 係，設計USB-C班天才用可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個device響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；解決方法係轉用5GHz AC，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝廷長線先有呢個contact，唔知咩原因就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關唔建議用副廠野

軟件apps篇

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox
Opera

Instant Messenger
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺
Adium (集qq, yahoo, google, facebook, msn, icq, etc)

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Soda Player (播Ace Stream，射去ChromeCast / Airplay)
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

Audio
一系列小型audio工具(包括routing，recording)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)
Pixelmator (Photoshop alternative)
Sketchapp (Illustrator alternative):

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
µTorrent
Transmission
Deluge
qbittorrent

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)
Keka

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
AstroPad (iPad+Apple Pencil 做畫板):
SizeUp (割window)
Moom (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已摺不過可用) / /
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法

System
smcFanControl (控制風扇)
OnyX (系統維修)
XRG

進階及鑊氣篇 (beta)

MBP2016 / 2017清除keyboard入塵方法

官方：MacBook Pro 請勿使用護腕墊或鍵帽蓋

MacBook系列電池相關

macOS 10.13.4 開始支援Thunderbolt3 eGPU

官網查AppleCare到期未

Apple將會於日後macOS版本鏟走大部份server功能

哩個macos enhance script 係外國非常出名，來自github 排名最高既dotfile repo

Transcend Jet Drive (MBP SSD)

暫時最強Thunderbolt 3 dock - CalDigit TS3+

MBP mon甩coating replacement program，計買機日期四年內，暫時無限期不過唔知會唔會突然完

macOS 10.12 Sierra，App Store直接download link仲未閂閘

條link會自動掉你去AppStore，click download
完左之後可以即刻裝
如果想裝去第二部機/整USB，可以去呢條path搵:
/Applications/Install macOS
個.dmg就係個mountable disk image

lm

Lm等新iMac

今晚有消息？

6月5日01:00睇WWDC

勁夜

咁等第二朝啲新聞報

希望會出粉紅色 macbookpro同iphonex

諗起都覺得核突
但班女肯定會狗衝

1點唔算好夜啦

對於第二朝要番工嘅人嚟講係好夜
特別係Tim Cock領軍下嘅發佈會更加係又夜又悶又冇期望

其實係夜
兩個鐘event，再加一兩個鐘網上屌柒+恥笑
姐係四五點先訓

今年wwdc九成九悶到喊
係睇下大家會唔會連屌都費事
直接用錢投票
轉會買對家啲products

佢唔出電腦預比人搶市佔啦
仲想賣4/500 萬部？發夢太早

high sierra 升得未

比較想知下一個mac os叫咩名🤷‍♂️

Highest Sierra

有樣野真係好仆街
堆Mac明明就算唔大改，都可以update少少粒chip個clock，SSD同RAM響base config加多d
成日同一款拖足兩三年唔update，去到中後期個value就越低

都唔好講三四年以上，似摺又唔肯摺既Mac Pro同Mini

新款MacBook Pro亮相：Core i7-8750H六核處理器+32GB DDR4內存
近日在GeekBench跑分庫上出現了一台使用英特爾Core i7-8750H的「MacBookPro14,3」設備，該處理器隸屬於英特爾的Coffee Lake系列。該處理器的時鐘頻率為2.21GHz，要比目前的Pro系列要低，但Boost最高可達到4.1GHz，更重要的是裝備了6個核心，而2017年頂配Pro也僅限於4個。
這款筆記本的單核成績為4902分，多核成績為22316。在GeekBench跑分庫中遠遠超過其他任意MacBook，而其他最高多核成績為16999分。因此明天凌晨1點召開的WWDC大會上，蘋果有望發佈新款MacBook Pro。值得注意的是這款「14,3」設備裝備了32GB的DDR4內存，是2017年頂配版的2倍。

根本MacBook Air同Mac mini都可以咁做

閪Sierra-> 閪er Sierra -> 閪est Sierra

今個version講明stability 行頭
如果都好似HS咁垃圾

假設個spec係堅，就一定要用新機殼，因為多數要插到SODIMM LPDDR4
同埋2016/17個風扇設計/TDP/電量都唔適合咁既spec

我有少少保留，如果出部咁既野係一定要用番MagSafe，唔見得Apple會食回頭草
當然如果係真，就即射+即俾錢

其實好撚諷刺，出High Sierra前就係威係勢扮晒回歸Snow Leopard既補足版本年代
點知出到黎係仲唔穩定過Sierra

今晚就揭曉

睇見個spec都想J

諗住改user name 跟住一改變咗做standard user 冇咗 admin 點搞

名又改唔到 仲要冇埋admin

係啊屌 點算

我未做過，不過跟佢地個步驟應該一定得

搞掂啦 嚇鬼死

4月前: 全部macbook lineup都會有更新
5月尾: 剩係會更新macbook air
6月頭: 可能會出部14” macbook pro
WWDC:

屌你老母以後乜撚rumors都唔睇

MacBook 我要換電腦

iMac都冇 唔知等唔等九月先出新機好

WWDC啱啱完

真係完全無Mac硬件
不過macOS10.14 Mojave (毛哈肥)算有d驚喜

dark mode
desktop stacks: automatically stacks files based on types
Finder new view: full metadata, quick actions
quicklook: photo / video editing, markup
screenshots / screen capture
continuity camera (use iPhone camera remotely to take photos and scans)
FaceTime 32 participants video conference
UIkit apps (iOS apps direct port)
Mac AppStore renew (iOS AppStore-like)
privacy: lock data, block tracking
Safari: favicon tabs
Traditional Chinese for Hong Kong language options
Metal 2, MLkit

APFS for fusion drive 感覺上有伏

係喎漏左呢個point
的確係伏底，點都應該等正式版出先好試

我都係

macOS 10.14 supports:
MacBook (Early 2015 or newer)
MacBook Air (Mid 2012 or newer)
MacBook Pro (Mid 2012 or newer)
Mac mini (Late 2012 or newer)
iMac (Late 2012 or newer)
iMac Pro (2017)
Mac Pro (Late 2013, plus mid 2010 and mid 2012 models with recommend Metal-capable GPU)

好多舊款都收皮，不過應該會有第三方程式可以令到佢地支援返

呢個方法HS 已經唔得
我依家又係無admin 狀態 好多嘢做唔到想del app 都唔得
諗緊去Genius Bar 都會叫我洗機再restore
但唔知restore 完係咪又係無admin 用

新os有冇巴打升左？伏唔伏

即係點？即係乜叉都冇？
Gay cook一定係0仔 俾人屌得多！

勇士

真係唯有等9月10月

反正用緊扮工
有咩事咪罷工半日囉

無新Macbook pro

仲諗住9月係學校買新機

會唔會好lag?

用落無咩野, 暫時算穩定

你有無多一部Mac響手可以test吓?
我心目中個solution係: 響另一部Mac洗drive重裝macOS > 開新admin acc > 入到desktop先開Migration Assistant用過data形式拎番你舊acc既料
如果有兩部Mac，migrate嗰吓可以用一條TB cable搞掂
如果無會煩好多，要用TM backup，再洗你部Mac，都好大風險吓

我台 mbp 2012 仲有啊 感動

Macbook pro mid 2010

買多隻SSD 行rid 0 好唔好 大家點睇

明明已經enroll 左

冇新機 都係轉投其它機
唔想買舊貨

如果好似 2016 咁 10 月出都仲趕得切 U Offer 嘅
好想換 Hexa-core macbook pro 宜家用緊 2015 13" 慢到死

係囉，記住唔好買舊貨

如果而家買macbook pro 係咪好唔抵
但我等唔到9月

買

而家買mbp邊到最抵

香港就難d cu 好似8月尾已經出資料

2017 版你都博

真心唔好買2017 pro 個keyboard 廢到 個個人都屌

過左apple care 用家自負

留名等睇imac 升os報告

Here

有無勇士上左mojave
洗唔洗developer 先上到

蘋果應該9月先再有發佈？
又想買新Macbook pro,又想要u offer

上咗，要

2017年係反常，6月WWDC出過晒全部Mac咁濟
2016年或以前既cycle係9月iPhone 7，11月MacBook Pro 2016

如果升左，有冇得降返落黎？

backup 囉!

有無印象U OFFER 有無apple tv

冇

我原本打算download俾部late 2011 13"試
點撚知毛閪肥係2012 retina先開始support...

岩岩買左

咁又唔洗驚
我都用緊17 pro
暫時都無事,
好似16年先易出事姐?

想拎部iMAC Late 2013去升級
最好就可以望住整

想換兩條8GB ram同加條PCI e SSD

有冇推介

2017係有改善，不過有幾多都係唔知
淨睇出面用家反應，根本2016同17都係比正常多KB failures，17只係少dd

口臭都要講多句，打算買16/17而未買既要三思
買左用緊無論個KB出左事未都要留意自己Apple Care幾時完

2013late想買新
都係等9月算

九月出新mac機會仲細
因為要讓路俾iPhone

不過我都係換電話先，
部Mac除咗唔夠位，一切都OK

就算好彩mbp可以10月出都係雞肋
最高支援lpddr3, 即係得16gb
冇梯電，唔信apple攪得掂kb問題
endgame係2019redesign
不過我已經等唔切

我換/買嘅先後次序係MacBook>Apple Watch>>iPod（如果仲有 ）>>AirPods>>iPad>>iPhone
但講真依家部MacBook Pro冇病冇痛

電話真係慢，電腦係剪片同Render片唔太得
但我做聲多過片

我衣家仲有樣野煩，studio/公司下半年會搬，襯機會可以置過晒d腦
無論係極輕薄MB(P)，同埋極好打Mac Pro，兩面我都等緊出唔垃圾既新款俾我揀
如果Apple出唔切，呢張單好大可能會去晒Dell...

Dell係XPS15?

Apple呢鋪拖字缺拖出禍

其實好多，Dell XPS 13, Google Pixelbook, ASUS Zenbook, HP Envy, Razer Blade
全部spec to spec都唔差，最緊要KB唔閪
只係俾普通員工做吓文書野，上吓網research，開會，少量multimedia野，反正都係連server拎野
好打得既workstation就仲頭痕，剪要要GPU，性價比，同埋要插頂級mon，iMac Pro可以行撚開，Mac Pro又影都未見

如果唔係macOS仲係一個可以信賴既平台，計晒其他要求真係好難同Apple一齊磨爛蓆
講真macOS個底打得好好，好多multimedia野九十萬樣野要插，淨係少driver問題已經好吸引
再加埋iOS連動呢d
不過一去到中小企/workgroup層面，iCloud就完全唔入流(佢係個人用途多)

諗緊買MBP 但見好多巴絲都話KB有問題
係咪應該等下出新款先買

Apple 真係好狗
正想等imac 5K 用8代U再頂配埋
點知乜柒都無
而家出 imac 好似唔抵
如果頂配而家嘅imac 不如imac pro 最低配

我都等緊
不過我唔急用，所以應該等埋9月

唔知有冇可能自己幫部macbook 換個好打d 既keyboard呢？

外置

我想個trackpad係個keyboard下面呀
部機合唔埋都唔緊要

買埋Magic Trackpad 2

我訓係床到玩電腦，放個external keyboard & trackpad, 我大脾放唔落呀

諗住用呢句
defaults write NSGlobalDomain AppleLocale -string en_HK
將右上角咩週三 上午 改做英文
屌你改唔到既

澳洲呢邊個Apple Refurbished吉佐

根據 Intel 說明，代號 Whiskey Lake U 系列處理器，以及針對入門機種打造的 Amber Lake Y 系列處理器將會在今年秋季陸續應用在市售機種，預計與合作夥伴共同推出採用雙位數效能提昇，並且搭載 gigabit 等級 Wi-Fi 連接能力，將應用超過 140 款筆電、2 in 1 裝置。

不過製程仲係14nm

2017款仲買左兩部 今鋪dum心喇

香港買平好多喎

無計啦師兄 短期內都唔會返香港
澳洲d電子野係貴d既

再買埋床上枱，唔使燒春袋

叫fd買過黎 屌九月出就逼住係依邊買

又delay 10nm...
不過咁樣突然間retina MacBook / 新MacBook Air會有U用
九月應該趕唔切，十一月個Apple event檔似乎最適合出

換到冇問題

係除非你keep住有applecare

一路叉一路用 佢寫power source: power adapter 係咪解唔係用緊電池啲電 用緊插頭啲電 冇咁傷電？type C 仲有冇咁嘅功能

好似係, 插住電就唔會用電池啲電
理論上對舊電完全無影響

Gay cook 真係好識做生意

買HHKB

Steve Jobs搵佢做CEO梗有原因

諗咗一輪
我諗我最後會買mbp13 w/tb i5/16/512
冇tb嗰部粒u始終差一級
而且部xps13已經用緊呢一級嘅嘢
想macbook用高級少少
睇下apple拖到幾時

你不如講吓你驚咩

十世之前既laptop插火牛用機的確會傷電，不過嗰個時代既設計晨早已經消失晒

換個角度諗，可能Apple想新機用10nm architecture 呢

有冇人裝到個keyboard係部macbook pro 身上？

intel Q4嘅U都未必係10nm 如果等得嚟已經係再下一次update

同埋其實蘋果真係”識做生意”咩？睇下部mac pro等6年先update(唯一一次嘅價格改動都係搵笨)仲要唔知係2019年嘅邊個季度出貨，再加蘋果冇講明係發布定發售，蘋果根本就唔care人哋點樣睇個spec對於消費者嚟講抵唔抵

佢應該係算死草嗰種
supply chain出身，鬼佬叫法係bean counter，姐係斤斤計較而達到利益
問題係「好識做生意」唔應該只著眼於即時利潤
好多背後既野，long term good will，brand image，brand loyalty，trust，ecosystem coherence等等
Steve Jobs之所以被擺上神枱就係因為佢識得由底做起，要真係有一件好產品響手，之後先吹到件野上天
Gay Cook既Apple似乎係掉番轉，食老本，恃住有user base就出一d無咩value既改版
甚至有時候件新野對個客既價值係負數，斬3.5mm，閹USB-A，削電量，偷薄KB整到壞，等等
拖spec唔出新係另一種漠視舊客福祉既方針

佢地繼續咁行落去一定會毒瘤化
其他大公司一係有big data，一係有deep tech，一係有更果敢既vision因為無野好輸

我想問拎部 MacBook 去 Apple Store 整之前要唔要洗機先？

怕安全可以洗
唔洗洗都得
去之前最好backup

感謝巴打

想請教咁多位巴打 在下四五年前買左部MacBook pro R當時配備個2.6 GHz 高過依家 8gb ram ⋯
依家我見佢係2.3Ghz起標
咁想問一問如果家陣其實值唔值得換？

而且係咪一定MacBook pro 換MacBook pro? 如果換MacBook 係downgrade?

萬分感謝

依加唸緊MacBook pro 2017定surface book 2 比啲信心我

蘋果贏好多嘢唔淨係得個brand，個brand 之所以可以咁賺係因為公司多年嚟累積落嚟嘅嘢，但係最擔心嘅係有啲方面開始忽略咗，好似mac pro噉，個定位係work station，傻嘅都知rendering靠cpu/gpu，2013年出嚟部機乜都perfect，呢幾年處理器嘅效能迭代完全冇放慢到，我明白一個新產品係需要時間特別係新mac pro 2019係大改設計，再加上蘋果唔鍾意妥協改一半出住先、同埋呢啲高度customized高度集成嘅parts迭代有生產成本問題，但dlnm 喬布斯點都唔會俾啲客買部做唔到佢定位功能嘅產品掛？

我係幾討厭人講喬布斯已死，因為噉樣係對公司多年以來累積嘅技術、生產、銷售、設計理念、發展方向係一種侮辱，呢啲嘢唔會因為一個人死而消失，但依家蘋果開始連啲基本嘢都擺出一種我唔care嘅姿態真係接受唔到，其他公司好似razer賣得唔錯嘅laptop噉又係得個抄字，完全俾唔到壓力蘋果，surface系列更加係傻鳩商家搵傻鳩顧客笨，用過、對比過會完全死心，真係幾灰下

呢兩日諗緊好唔好走險去入2016 15" refurb
個價真係幾吸引⋯

姐係暫時未有比較突出值得買住？

我平時都係上下網睇下戲 睇下AV

依家升HS仲有冇伏？ 2016mbp
因為遲d想用dark mode

唔買MacBook pro 都唔係走去買surface book 嘛

諗緊有乜機可以取代MacBook

你要黎做咩先？
上網 /睇YouTube /剪片/mixing/...

文書睇片 可以拎出街 打機我有另一部laptop

我又幾想換機 依家換條氣又有啲唔順 又好想用mos

係唔係100%因為Steve Jobs死而直接影響Apple衣家個現況，個答案當然唔係

不過世上有好多野唔會巧合，所謂蛇無頭不行，當然烏無翅都不飛。如果Apple不進則退呢個現況係大家可以認同既前題，咁係好難唔將其中一個大因由歸去SJ既死。無論timing，多方向既企業方針改變，不斷出現而且頻繁既設計失誤，產品面對批評或者直程壞既處理手法等等... 都睇得出呢間野已經不復當年勇

我覺得最緊要既係focus；SJ當年回歸第一樣野就係收窄產品線，斬走好多重疊或者唔需要Apple做既產品，之後畫出佢好出名既iBook iMac PowerBook PowerMac 大塊田；結果好明顯係正確決定，咁做係令到Mac四線發展各自都fulfil到個角落既需求，而響marketing角度又可以集中火力宣傳，當時Apple成個形象都好鮮明。就係有左呢個基礎，佢地先有空間發展去其他領域，iPod就係一個非常專注於做好自己功能既一件產品；佢唔係一個新既idea，而係佢個execution對比於同代對手可以話係極度專一，幾乎無1mm多餘地方

如果將2016 MacBook Pro用同一個眼光去審視，唔難發覺佢地成班友係已經lost grip。一部laptop最緊要係咩? 輕薄? 可以插到高速I/O? 呢d的確係有人需要既賣點，但係唔係主菜。既然咁主張唔用touch interface響macOS，咁個KB同touch pad應該好重要吧? 整薄KB搞到一鑊粥，整大touchpad不過又未搞好palm rejection。Chassis薄左不過又放唔足電，係講緊對上一代2015 15"放99.5Wh (航空規例所限)，去到2016係特登放得80幾。斬淨TB3，唔跟機送dongle不止，仲要連簡單到插DP都無1st party offer。成個產品俾人感覺就係懶前衛，基本野都未做好就整色整水，甚至犧牲本質應該有既長處。為左TouchBar而拎走esc就係咁，明明可以留低粒掣，但係因為要visual symmetry要打橫一字眉而esc要行開。

根本完全lost focus，如果唔係點解佢地會響mon底印番MacBook Pro堆字出黎? 就係為左掩飾部野根本就唔係pro既事實。成件產品出到爐就好似有好多team人講唔掂數，各自擺低一個feature，個成品就係求其砌埋既一件野

之所以成日拎SJ出黎講就係咁。就算當佢無咩天賦才能，當佢係只係一個識點人做野既威權上司，但係最起碼佢識得點樣去守尾門，點樣去由一個用家出發，要人性化咁去睇件產品。我覺得Apple無左佢之後缺少既唔係SJ既能力，而係幾乎永遠唔會有人可以用同一個視點去坐番佢同一個位置睇晒成盤野。

我唔覺得咁講呢間公司會對班友係一種侮辱。佢地守唔到個招牌係佢地既事，佢地只係商業世界內一間公司，happens to make some computers that people like to use (that includes phones if you may)。我反而會響用家立場覺得可惜，全世界最有錢既tech公司會衣家連d小事都做唔好，事實上以iPhone既發展速度同個餅咁短時間內整到咁大，係應該有極大潛力既；不過佢地似乎完全搵唔到方法點再行多幾步，而同一時間又處理唔掂面前既野。記唔記得有好多Tesla engineers俾Apple撬左，吹到恆晒會有Apple自駕車？衣家連個system都未出現。再睇吓Apple Maps，由Forstall炒走之後進步左幾多? Navigation都未掂就學人整vehicle? 呢間野本身係成手好牌隨時準備好改變世界，佢地就著眼響出多隻顏色錶帶同整多隻濕鳩金屬色俾iPhone刮花

不過Apple餘威都仲有時拍得響，好似AirPods，我會形容為對得住祖先既作品。不過又可以睇吓Home Pod，明顯地mistimed，under-researched，直程naive

Pro用家方面都費事講咁多。原本其實狠狠地放棄而全力投資去iOS係一個regrettab but respectable既方針，咁樣可以完美解釋到之前三四年Mac lineup既景況。不過佢地班柒頭舊年又無端端死出黎認契弟，又新Mac Pro又新display(係俾LG Ultrafine陰完話退出display making幾個月)，真係好難睇。明明根本兩手空空，都要扮晒誠懇咁吹話好care個市場... 好喇掉一部iMac Pro出黎俾人頂住先，就多次暴露俾人睇佢地已經完全無晒professionals需要既servicing。以呢一分鐘黎估，我真係無咩信心部新Mac Pro出到黎會唔柒，佢地實在有太多問題要解決，落後左幾年響tech黎講已經係一世，根本好難追。我真係唔知佢地搬去個新campus係想整d咩

拎出街即係要輕要薄，
輕薄既機，無輪係windows 定MacBook 都要>$8k, 呢個價買黎做文書機係比較奢侈，不過要買 買2015前 或2015後既MacBook 點都好過windows 抄MacBook外型既機（整體用戶體驗上考慮）

平d玩法又可以入到Apple ecosystem,買iPad + keyboard 都係唔錯選擇

再平d就可以考慮買部平價notebook 裝Linux,效能大提升，Linux system 穩定過同快過windows 機好多

既然我預左MBP既$,想聽下SB2喺mac用家有咩問題 返正大家都咁上下價

我會用Ps Lr Pr(1080-4K都會做video editing) ,會用autocad 123d, blender做3d printing design

你部機用年零貨仔就會換新機就無問題既

另外，你行咁多rendering program ，買部workstation做會唔會穩定+化算d?

之前自己幫部macbook pro 換ssd 唔記得啪返power 落塊老母板到 照樣正常開機
係一甩power 就gg

蘋果已經俾唔到信心我買新mac pro都等咗噉多年，最後都係發佈會睇睇塵埃落定之後死死氣砌部pc嚟做rendering算，至少唔洗固定用死intel cpu同amd display card搞到連Nvidia啲add on都用唔到，反正有部Macbook 喺度os操作同rendering速度都可以兼備，依家cpu俾amd逼到越嚟越抵玩workstation越嚟越平，睇完imac pro個spec同期價位好難唔令人擔憂mac pro到底係降價定加價會唔會一出到嚟比imac pro更唔抵玩，舊年發佈會個個喺度開心imac pro有update，進步嘅時候，得我一條柒頭灰鳩咗 (唔知你哋知唔知imac pro喺加拿大呢啲發達國家嘅apple store維修唔到個mon因為冇parts，唔知係咪關坦克巴講lg單嘢嘅事)

1.想問下今年蘋果發佈左新MacBook 資訊未？
2. 你指佢個keyboard 問題 係MacBook pro 果隻keyboard? MacBook keyboard 又係咪同一類型黎？

1. 未，delay咗十世
2. 兩個keyboard都一樣，所以問題都一樣

Omg
咁真係等等佢先

MacBook唔係冇事咩

兩部都係butterfly gen2

用緊PC, 等唔切轉MAC, 收部二手2015 macbook air黎玩下止下心癮先

我指MacBook 薄d所以個keyboard 冇出事 係macbook pro 為左手感加厚先出事

Mac 其實幾抵用 一部都用到5年up...
自己買過一次
但唯一不滿係佢做excel 時 始終差少少 好少好少

其實我都係主力做文書野, 間唔中會拎公司野番屋企用自己電腦做, 同埋我對mon既要求唔高, 娛樂方面都係睇下劇&facebook youtube, 2015/2017 macbook air 二手對我黎講已經好夠用, 仲要齊port可以插手指
原本打算wwdc 換macbook/imac, 點知乜鳩都冇, 呢幾日條心癮吊下吊下咁

用VM裝個windows 咪搞掂
行得好順

Workstation或以上既層面真係要認真考慮完全脫離Apple
其實好多devs都一早發現唔對路，晨早移植或者keep住雙平台
比較大既例子係Adobe CC，cloud based開始就share code base，就算你得一個license都可以裝響一部Mac一部Wintel，仲可以用server sync settings
姐係話對於大部分workflow依靠CC apps既用戶，最終用咩OS去run係無本質分別
咁樣好容易會令到下一個workstation purchase decision去番衡量性價比，RAW spec呢d野
好多唔同既大app小app都越黎越cloud based的話，OS就會越irrelevant，如果個API係有用途上既限制的話咁響效能上直程係負面(例: iOS sandbox左唔俾人用open file system去manage files)

2013年出垃圾筒Mac Pro已經好難自圓其說，不過當佢地係無預計到今日既CUDA有幾重要，AI/ML會咁大突破，或者AR/VR個勢等等
都唔可以解釋到點解當日佢地會咁天真咁以為個三角形thermal core，響兩面用AMD一面用Intel既前題下，居然會唔覺得個設計會被N個factor拖後腿
自從PowerMac G5直到2012 Mac Pro 5.1都源用Cheese Grater個chassis design係有好充分理由，就係犧牲多餘空間去換取thermal headroom俾唔同config，都唔好計upgradability同serviceability
PC嗰面一路仲用ATX底板格式，源用tower case個form factor係經過左幾十年既自然淘汰得出既結論，任何人包括Apple engineers如果想改，佢一定要有好突破性既方案或者直程成個approach要完全唔同
垃圾筒Mac Pro好明顯做唔到，就好似MBP2016咁，未學行先學走

iMac Pro只係一個stop gap，甚至有人覺得2017年4月roundtable之前，Mac個roadmap直程係想摺Mac Pro 6,1，用iMac Pro取代
我睇唔到好多人見到部野好開心，尤其係講Apple有進步；一部All in one PC可以有既問題大家都知，將個概念放大去workstation唔會解決到嗰d短處，呢d野劈頭都好容易意識到
其實佢component to component真係抵買，只不過所有野塞到咁埋，又無open access，又用膠水痴實玻璃
最大鑊就係已經前後有兩個high profile Youtuber公開暴露左Apple既support chain係消化唔到iMac Pro相關既支援(係呀就係Linus Tech Tips同Snazzy Labs)
Linus個case響加拿大，咁近美國都已經同美國本地既support有距離，咁樣香港呢面只會更差
以前甚至衣家響香港用Cheese Grater G5或者Mac Pro既人大有人在，部野晨早過晒Apple Care保，不過有咩事都可以當普通PC咁去整，就算好騎呢既parts響深水埗無但係淘寶一定有
第二時出既新Mac Pro我都幾肯定唔會咁樣，到時如果有事就要抬部野落IFC，同d問iPhone點裝WeChat既大嬸客一齊排隊等俾藍精靈撚，仲要輪到你嗰時佢先話唔好意思呀呢間store得一條友有cert有authority整你部Mac，不過佢今日放撚左假

Pro喎....

坦克巴講得好中(仲好長)
我覺得依家Apple個理念好似失守左，SJ過左之後就努力揾錢，以賺錢角度黎睇TC幾成功

有錢
我呢家其實部MBA 行得走得
既然佢6月唔出hardware 就算啦～ 可能9月－11月先換

我覺得男人老狗，呢家拎部13吋macbook pro 係無問題（同mba 一樣重）
機既野真係有快買快，有新買新，真係唔知第時需唔需要個系統（當然唔係叫你頂配）
你諗下macbook 同mbp 都係一樣錢，點解唔買部快d （我mba 開幾個tab 睇paper 都會有時疾係會有少少燥底）

如果你真係介意個0.37kg, 咁你就買macbook la
雖然macbook 帶上飛機／去trip 真係好爽，但係我就比較少咁做啦

我聽完巴打們講 之後上網search 下 又好似真係幾多人個keyboard 有問題

Apple store 15 inch 果部
有部15k
我見佢應該係舊機身
係咪無keyboard 問題？
而且佢4核i7
係咪抵呢？

係舊機身
無keyboard問題
抵唔抵視乎你認為2018年仲買三年前嘅model o唔ok
官網翻新store賣緊$13000仲抵

2015款除左重同厚少少，功能唔會輸過2017款，
因為算齊port,keyboard算正常，而且15‘機都唔預你拎出街周圍用

Btw,翻新機有冇得加AppleCare?

得

Windows 過完資料(音樂檔)去Macbook
要去邊到搵番出黎？唔該

iMac 今年 20 週年，唔知會唔會有新 design 呢
而家嘅 iMac 個邊框真係粗到

理想：有
現實：有都要拖到下年先

Apple係咪放棄咗電腦市場

下，粗邊我覺得靚喔

粗框先可以確保背光板同面板之間壓力足夠，漏光先會唔嚴重
Eizo ColorEdge系列嗰堆皮幾兩皮野既專業mon出名漏得少，佢地全部條框都粗過你碌鳩

Apple近排係柒，不過響iMac留粗框係一大德政，起碼仲偏重專業用途先於賣樣

Source?

如果9月份都唔發佈新機應該暴動

正常應該幾月有消息？

感覺就算有新機都只係得d 小upgrade

依加買係咪買macbook air好d?但又好似太舊

頂唔順個mon 又唔係平一半 不了

部mbpr 2015 今日無啦啦突然好疾，疾到不停出沙灘波，可以點check 係咩事？

搵天才check ？

Mon有問題拎去整
Genius 開左個admin account
又問我拎firmware password

正唔正常？

唔正常，應該係你入密碼 佢唔可以睇

我部MBP 個Mon有問題
拎左去Genius bar

個Genius即場叫我解鎖比佢開左個Admin account
話要用黎之後run test

第二日佢打黎問我Firmware Password
我唔比
之後直接去Genius bar即場開比佢
但係佢又話即場Run 唔到Test
但係我可以拎機返屋企試

好似有D可疑？

wow,真係唔該哂

咁應該買咩機

轉用linux 就唔洗限死用Apple 機啦

而家係咪唔應該買iMac

我覺得係
除左iMac Pro之外，全部其他款都有可能隨時出新

本身imac pro出嘅前夕我都係咁諗，點知得imac pro一部，今次仲唔係全線大洗牌？（相反悲觀啲，蘋果繼續唔撚理個度縮咁update個lineup

2017版都唔得？咁係咪要年年換先得

今年係咪無咩大upgrade機種？ 好似無聲無氣？
咁搞法真係比坦克巴咁講中，再咁apple愈玩愈縮， apple用家真係要轉會

macbook 就話差緊電唔係用電池電
咁其實iPhone 係咪都係咁?

但係想加多個mon會好柒

小弟想入部2017 macbook pro 13"（唔洗tb）
但見你地話垃圾keyboard 想問下點解咁講既？
thanks

你不如再爬多幾版文

簡單講就係，新keyboard設計有問題， 美國比人告緊
用得 係用養期內極大機會會壞，過保養後再壞你又要比一舊錢整
仲要整唔好打 手感差好多

用緊2017mpb ntb
未覺有咩問題

用緊2017mbp ntb
未覺有咩問題

你係少數幸運者

轉會又要成個生態系統攪過哂

咁普通用途買蘋果機都應付到既
不過明顯無咁大吸引力叫新人轉用蘋果

我三月已經買咗xps13
樣又靚啲keyboard冇咁西價錢又平啲仲要有micro SD位

年尾如果有正常嘅新mbp都可能會換走依家部mbp13 2015嘅
不過個必要性已經細咗好多

好似係個keyboard 因為行程短得濟同容無入塵整壞

我而家都係想出頂配imac 5K 而家出嘅話明顯幫緊apple 清貨
唔係話年年換,靜係講粒U 4核同6核都差好遠啦
imac pro 最低配嘅話自己又唔係拎黎搵食無必要出到咁power 嘅機

想買MacBook pro 同iPad pro ，
諗住今個月是但一樣都有新，
點知乜都冇，mbp 2017又話kb 有問題
屋企部notebook 揼code 好慢，
想換部新又唔知等到幾時

你部野用黎搵食？
對core count有需求既task應該認真考慮iMac Pro
頂配普通iMac加埋RAM同SSD之後其實個差價同底配iMac Pro越加越近
而如果你急用的話Pro係可以即買，普通iMac就完全唔確定幾時出同埋個spec會點

MBP等到11月唔出奇
iPad Pro就好有可能9月同新iPhone一齊出

就係唔係要黎搵食先認為唔需要去到imac pro 咁嘅spec
最衰香港無得買imac 嘅翻新機 如果唔係唔洗諗一定係買翻新機

有翻新，不過唔係成日有啫

日日mon 住都唔係好覺有

我想問下我部mbp用magsafe2差電器
尋晚差差下發現差唔到 個頭都冇著燈
究竟係電腦問題定係個差壞咗 打過去問佢話一定要去check先知 所以唔知去唔去買個新嘅差返嚟試下好

明白 唔該師兄

我好彩有聽巴打講買Apple care
2015 MacBook 12”用左兩年幾
上星期無啦啦個mon有殘影有印變埋色
拎去天才度整
最後佢幫我換mon, 換埋個keyboard
新機一樣
裡面D資料仲係度
埋單$6000
佢話我好好彩
apple care 仲有40日先過保
所以唔洗俾錢

其實都係好似買保險咁買個安心搏下

點解可以換埋個keyboard？

我見好多巴打都話macbook 過左保就壞
所以先買

我拎去整mon
佢整完同我講仲換埋個keyboard
仲話我個mic都壞左 幫我換埋

我諗佢係check到有問題既parts 都一次過幫我換掛

而家先睇番坦巴前兩頁講MAC, 真係睇得好通透

咁就唔係換keyboard，因為你個mic係連top case，keyboard係同一份parts所以換mic等於換晒

係呀岩呀

有無人用Mac Pro 有駁三個螢幕 唔識搞

有咩難
機背有成6個TB2/miniDisplayPort，再加一個HDMI喎

呢條鬼佬平時都已經屌開Apple
咁啱琴日佢出左條片講我地講緊既野

想買隻4TB外置俾部舊MACBOOK AIR 用, 有冇CHING好介紹?

WD MY PASSPORT 如何?

有
用自己錢買既2015 15"同2011 13"都有
公司數既Mac有時如果只係低用量用途同埋價錢只係幾千既Mini同MacBook我會唔買AC

無咩野要求的話可以求其買隻USB3既已經可以
WD My Passport算ok，其他牌子都得，最緊要係避Seagate / LaCie

多謝巴打, 搵日出SSP買

我用緊WD My Passport 4TB
有1TB界咗做Time Machine
另外3TB format咗做ExFAT方便Mac/Windows都用到
暫時都OK

今次Mac OS其實都幾值得期待既
將來會有更加多Apps係iOS+ Mac OS 融合
會令Mac Users 更加方便

不過片中都有講
所有Hardware完全唔配合
MacBook Air + Mac mini 完全係過時產品
MacBook Pro 插頭問題 +keyboard +Touch Bar
Mac Pro 冇擴充性+過時

只能夠話as a old mac user 我依加仲用緊2012 MBPR 覺得所有野都仲ok 但如果部機壞左 真係完全冇性趣換新機 冇部機買得落手 apple 仲要charge 緊一個貴過我買PC既價錢好多

係咪等下一代好 如果仲岀垃圾 可能岀surface book

我覺得power user / 要靠compute搵食既人需要認真考慮Windows
其他用開Mac，因為方便 / 同iOS夾/ 型棍 等等原因既係仲無理由轉，因為根本就算俾多d power你你都用唔盡
而我會形容我自己係兩者之間，實在用慣晒Mac OS好唔想用其他OS，不過手上搵食要用既task越黎越多需要power，尤其係剪片，所以非常兩難

唔知道ARM Mac幾時可以出爐，不過唔似係一兩年內，所以一切都仲會依靠Intel個schedule
對我黎講，下一個MBP redesign一定要搞番好晒上次既柒野，再加追番貼PC laptop既spec先夠競爭力
而desktop方面係極需要Mac Pro去番起碼一半Cheese Grater / ATX tower既開放程度
iMac / Mini / MBA或rMB 就可以keep個approach唔改野，不過一定要update部件改善性價比

我都諗左好耐買唔買MBP2017，佢個KB真係屌出黎
ME就用黎寫開code，試過去打，完全唔開胃，諗住呢年WWDC啦，佢又無新機消息，諗諗下可能換其他機算

WWDC2018好失望

ExFat可避則避
最好唔好拎黎做backup
寧願用NTFS
然後mac裝3rd party software做read/write

ASUS俾左部全螢幕laptop既prototype俾Linus拍片
成件野雖然好多細節有改善空間，不過個concept都幾solid
起碼好撚過MBP條濕鳩touchbar先...
其實Apple要整件咁既野唔難，如果用ARM，根本只係將兩部iPad Pro擺埋一齊

認同 同樣地都係要用黎搵食
所以都係轉左去PC MAC只係用黎上下網 整理下d schedule
仲要本身有打機 已經將mac 當左係玩具

係時候將 Mac 機條product line重新定位
但佢又等intel mass production 10nm
Mojave推出同redesigned hardware之間應該有真空期
我覺得會有d令人腳步

我做普通consumer end user
OS9開始用
上年壞機但Mac product完全無野想買
轉用sp4做主機
而家等緊機會轉番去mac
希望唔駛個孫燒畀我

之前部用左四~五年既MBP13瓜左柴之後到而家等左2~3個月諗住等新MBP出, 用黎出年Final year 用.

本身諗住都係繼續買返no touch bar mbp13" 256gb ssd , 而家發現不如同樣價錢買refurbished 13" + touch bar. 但係綜合左爬文同google既意見後感覺更加進退兩難, 特別係kb個問題又頗為致命 .

時間上有點急 , 有冇巴打可以comment一下

部機咩用途？

有個說法係熱力整short個KB
唔敢講tb會冇事，不過ntb單風扇加密封設計有可能會死得快啲

我仲有部個mon 壞壞地既notebook 用住先
你可以買住先等2018出再trade in

我就等埋新機先睇買乜 最壞打算係surface book

有冇其他輕便既機推介 打到lol同基本文書 budget 皮機都可以

但係nTB粒U得15w，理論上係出少d熱

anyway我覺得計呢d係多餘，除非你極需要一部新MBP，要衣家即買即用而唔接受2015或以前款
如果唔係點解唔等下一水，好大可能會改走晒KB問題

2015款仲買得過?

等9月啦 個KB過保養後超多人壞 已經唔似以前買一部可以用45年

都係主要大學生活用,文書睇片etc
考慮mbp主要係因為：流暢度, 會玩下dj,同埋暑假學下coding

時間上有小小急係因為手頭上無spare laptop 九月返英國要有電腦

仲有tb停頓/成條黑咗

我同條片個鬼佬個見解一樣:
2015雖然係舊，但係基本上無鑊氣，(如必要)仲仍然買得過

呢一點係最重要
就算俾埋錢買Apple Care全保，但係三年AC完左之後就自求多福
當然到時候Apple多數會因為class action官司而被逼開放免費換機既program
不過對用家而言係非必要既煩惱

而且下一個改版仲好大可能會無晒KB問題，咁樣響二手市場2016/2017款會變成狗也不屌既黑歷史年份
呢個狀況我響2016年已經響呢個post預過，估唔到中撚晒

嗰陣時只係估2017/2018會勁過2016而令2016變成垃圾
冇諗過係2016本身就係垃圾

Exfat 有咩問題？
我見得exfat可以兩用

其實衣家2016已經好撚垃圾，KB易壞過2017，又無Kaby Lake
我無預過/意外既係2017無俾埋梯電，而KB所謂好d只係壞少dd
姐係2016同17一齊垃撚圾，我原本預佢一次update就KO堆問題
Apple仲有一個仆街位，就係2017 6月出，2016 10月出，中間一年都未夠

啱啱要幫客換完電 而家又有keyboard lawsuit 搞到出19款都未搞掂

既然學coding, 平平地整部dell / thinkpad 再裝Linux 仲抵玩

ExFat 無journaling 無data table
data transfer如果中途有咩差池
（甩線、斷電之類，或者單純software層面抄錯file、或硬碟有damage)
好易total loss/corruption
一d野都摷唔返

依加係Professional 機唔岩Pro既人
新手入們機 MacBook Air, Mac mini 完全唔吸引

唯一可取係iMac叫做好少少 但依加其實少左人用Desktop （唔打機果d）

依加問題唔關intel事
係蘋果想點樣定位佢呢個mac市場
ARM MAC唔會有咁快啦相信

蘋果第二大賺錢既係Service
見佢iPad定價咁進取 其實係咪係時侯改變返Mac既生態
平機吸引玩家文書既 Pro版For返專業用

等下囉 九月就一定有iPhone
我諗Mac 10月11月啦

但係佢都講左個partition要俾晒兩面用，咁就無可避免要用ExFAT，無其他方法會更compatible
只要data個終極backup係響其他有journaling既drive我覺得用ExFAT仲暫存甚至真身都可以接受

其實如果個LAN networking搞得好，Mac同Windows之間要share file最好係用network share或者NAS，咁樣permission方面會簡潔少少，同埋唔似DAS咁只可以同一時間俾一個platform access

專業用途最緊要係唔好無端端俾限制人，本身手頭上件工作已經有好多問題要解決，部機作為工具係好應該幫手解決問題而唔係製造問題，呢方面MBP2016/17好明顯唔合格
記住呢樣野根本同power / intel無關，係件產品定位
所以我同意你講法，成件事係睇Apple想點撚樣
佢地最大問題係成手牌唔識砌
如果services真係咁有前途，點解iWork唔會好似Google堆suite咁好打，姐係響iPad度以半雲端方式去run Pages Numbers Keynote都可以好似響desktop度run咁一樣functions
呢d野就算MS Office 365個pad版都體現到，好明顯iOS版係差過Win10 tab版
所以就算ARM MacBook呢一分鐘已經存在，都改變唔到Apple唔肯整一個macOS for touch或者iOS unsandboxed for mouse+KB既事實

如果Apple覺得desktop形式既computing已經過時，fine，可以摺desktop Mac唔出，淨出laptop，叫人想響枱用就TB3插mon + GPU，mouse KB同其他I/O可以用bluetooth
不過佢地又兩頭唔到岸，未肯斬舊呢一套之前又唔想無左Mac既收入，先會出現呢幾年出埋成堆淨係掛個名係Pro而本質唔太Pro既廢野

其實佢地Final Cut Pro 7 轉去FCPX嗰吓都已經表現左個心態
唔理會傳統廣播既專業用家個workflow，由頭開始從Youtuber無功底用家做基礎去reboot隻app
呢種轉變其實係有前瞻性，只係個過程執行得太倉卒，關公又廢
得失專業用家唔係問題，不過佢地真係唔應該扮唔知囉

我其實已經有隻NAS
隻4TB WD就係用嚟sync呢部NAS嘅嘢做backup
同埋有時拎HDD拎嘢會快過喺NAS拎
我成日都Mac/Win互換
所以先要用ExFAT

用同一個價錢 買返三年前既貨 幫人清倉底貨？
用家派就咪買啦 gay cook都唔重視玩家派

9月應該落重藥去iPhone Apple watch到

所以我加左「如必要」三粒字
至於點先為之必要就因人而異，如果一定要一部夠新既MBP形狀物體，可以原生行OS X，無長手尾既大鑊氣(甩coating以外)，咁樣的確係會去到衣家仲買2015個結論
個情況當然唔理想，成個topic就係講緊Apple搞撚到無Mac買得落手

老實講，我部機2015 mbp 15” 獨顯
就過保養
對比起速機，運算/傳輸速度，一定輸新機
但部機仲未死，系統一樣係咁順暢
一般文書/上裝睇片夠哂用，剪個片寫個apps都頂得住

依家先15/16仲買唔買AppleCare
我怕apple 西開有條路

就過保應該冇得買applecare

係架咩？唔係未過一年保都可以買返？

一年內都可以買翻

印象中過咗90日就唔得

Mac係一年內買都得

早兩三個月跟個fd出咗部macbook pro
出咗之後越用越後悔 發現日常工作同生活唔係幾用得著macbook嘅function
自己又鍾意打機多d，但mac又唔support pc game
呢排就算玩d網頁game都lag lag地
有無人可以教下我點做

剩做交換file都ok ge
做offline backup我都係覺得咪攪

戒打機/外接顯卡

放咗佢
買過部Windows gaming laptop

巴打介唔介意放低一兩個model 比我再研究一下？
我都唔希望做伸手黨,但係呢方面真係唔太熟

你玩DJ係需要用咩軟件？
我唔太熟 Audio軟件係linux support 好唔好

Linux對DJ軟件support應該係零
Mac一定係最好
不過插嘢麻煩一定要用adapter

我既意思係laptop model

本身想買mbp ntb即係budget係萬一左右？
其實求其一部呢個價位嘅Windows laptop都唔會差得去邊
選擇太多
去啲多laptop display嘅大鋪睇下啦
要好keyboard就ThinkPad
要外表型仔就Dell XPS
如果要玩DJ軟件就要考慮埋齊唔齊port（下下用hub/adapter好撚冇癮）
Windows對高解象度嘅support麻麻，唔洗盲目追解像度（至少1920x1080就得）
Windows個touch UI都好麻麻，唔洗盲目追touch screen
嗰啲摺嚟摺去嘅model除咗新買嘅時候會試摺，基本上唔會點用
拎嚟拎去嘅話就買部輕薄款啦（但太輕薄又會細電，自己衡量下）

二手執部2012-2015 rMBP囉，一定要一手野就2015 13"或者2017 nTB
入門音樂/DJ仍然係用Mac最理想，少d driver問題，又多基本apps/utilities
coding用途亦都應該用Mac，可以行XCode，native有bash shell，unix底，x86可boot可VM

得頭二個插嘅螢幕有反應，應該係軟件限制，去教堂問都無人識

你不如list晒幾隻mon咩model，用咩線，中間有轉插就list埋，同埋行咩app
btw關教堂咩事?

真係非常需要買機的話，可以考慮呢部2015版15‘

蘋果店=教堂？ 點解既？

咁多大陸網異口同聲話6月15出新🤔

依家嘅Mac的確係隨時可以出新
唔洗發佈會
但最緊要係fix番keyboard同電嘅問題

外接顯卡計返都2-3000蚊

我都係諗呢個做法，但搵唔到啱嘅途徑放
巴打有無好介紹

夠一早話會有iphone Se 2啦

結果？

我都係咁話
戒打機啦
我寧願戒打機享受一下mac既快感
好過為左打機而家去用垃圾windows

屌 而家好撚想買Mac mini 2012 好好J啊

本身有隻21:9 mon 上youtube睇片好似都support到
好似用mini display to hdmi cable？
求巴打指點迷津

Source

仲用緊2012 rMbp...
睇黎2019年先有得換
我就頂唔順啦

Linus搵到個booth show緊幾部工業用／軍用機殼
其中一部係改裝iMac，將iMac個內膽放入去個手提金屬箱，個箱內置三撚個專業cal mon...
呢d先至堅係workstation囉

好正
平民買唔買到？

新買左部 macbook pro 15' 2015, 想問點樣駁兩個external mon?
係咪用個 Thunderbolt 2 port ？ 要用咩線/adaptor?

應該可以，佢只係custom made個chassis去mil-spec，無用禁tech

似乎係台灣/美國公司

三摺mon既手提機箱呢個form factor好多情況都用得著，一拎上枱可以即刻反開黎用
唔止外景拍片，仲有live show，外景錄音，外景影相/執相等等
我以前做過既studio試過買或者自己整rack箱，要分開一件件好煩，同埋for mon用既好難整得fit

post你隻mon個model
闊mon如果打直resolution係1200或以下，隻Mini個HDMI有機會推到
不過多數都係要用mDP

如果你部rMBP無壞只係慢的話就忍吓，根本就算2017都唔係勁過2012好多(同spec定位比較)
其實laptop發展呢幾年真係都幾慢，六年前已經可以PCIe直焊SSD，焊16GB LPDDR3，接近3GHz 既U系quadcore，應該淨係粒GPU有比較大改進

除非你用既係Thunderbolt display (Apple自家或者LG)，如果唔係就一定要分開兩條線出 (因為macOS唔support MST / DP daisychain)

MBP 2015仲要有個HDMI port，姐係兩個TB2 port可以當係兩個mDP port咁用，再加個HDMI咁你三個port可以用其中兩個出mon
而TB2係可以中間加hub/dock先，再由件野負責出mon / passthou
所以具體其實無咩限制，睇你手上面有咩mon想插

我插d cheap cheap Philp mon詐

唔知買個DisplayPort to HDMI Adapter 用唔用到？或者apple隻 Mini DisplayPort to VGA Adapter？

你係有兩隻相同既Philips mon，而佢地只有HDMI同VGA輸入，無DP?
如果係:
mon 1) 去腦場用廿蚊買條最雞既HDMI線直插
mon 2) 60蚊左右買一碌mDP to HDMI轉插 + 廿蚊HDMI線

唔好用VGA，好多問題/畫面廢

呀屌，其實可以直接買一條內置converter既線，一面係HDMI一面係mDP
btw咁樣撈輸入，兩隻mon係有機會唔夾色
如果你兩個TB2 port都無其他用途，可以用晒兩條mDP to HDMI線

大佬放心 我打橫用

就係呢隻
上youtube睇人哋高級過我隻mon果d都得
我估應該都得掛

感謝大佬

如果隻mini推到係咪買mini display to hdmi就得，有無話要咩特別要求嫁？

有無買APPLECARE?

「打直resolution」意思唔係叫你轉隻mon 90度，係講緊隻mon正常打橫放短嗰面(高)幾多pixel
你呢隻係2560x1080，打直resolution就係1080，而佢其實同full HD唔爭好遠(1920x1080)
有少少難解釋咩分別，大概係打橫scan lines推法係同打直pixels唔同
所以響Mini呢種個內顯好差既機，佢出mon既限制其實係響打直嗰度
exactly你呢款個spec係咁:

This model simultaneously supports 1920x1200 on an HDMI display or a DVI display using the included HDMI-to-DVI adapter and 2560x1600 on a Thunderbolt or Mini DisplayPort display or even a VGA display (with an optional Mini DisplayPort-to-VGA adapter, which is compatible with the Thunderbolt port).

不過1920唔係實限，因為你打直唔需要出足1200
我自己試過插隻2560x1440既mon經HDMI由同款Mini出，佢當然出唔晒2k，不過就自動resize左去2048x1080 60Hz出 (1920x1200=2073600，2048x1080=2211840，pixel量接近)
假設呢個已經係HDMI port個version (1.2)既bandwidth極限，你2560x1080 (2764800)的確要用mDP出

你需要既係一個HDMI to mDP active轉插，其實支援HDMI 1.2已經夠，不過保險d搵隻支援1.4既

其實mac真係好耐用，如果一早2012個陣打爆16gb ram, 我估部機用到2022都得...

依家主要想upgrade 16gb ram 同換13寸..

係呀發展好慢 新野Touch bar 同新keyboard 負評如潮...無咩創新

明解明解 多謝大佬解釋
姐係買下面呢個就搞掂？

詳細係下面果張

啱啱$2770 買左兩條kingston 16gb 2400mhz CL17 ram.....肉赤到呢

係咁上下啦

想問下掉左imac個盒，無係咪唔影響保養ga?

dr clean pro 有無用

Apple員工memo流出，話MBP2017 nTB版最近一水有問題
只要SSD或者MB其中一個壞，另一個都會接落去一齊壞，所以要一次過換晒 (nTB係2016/17唯一一款隻SSD係用插，唔係焊死)
過左一年保都會照整

Apple has identified a specific population of MacBook Pro (13-inch, 2017, Two Thunderbolt 3 Ports) units requiring both solid state drives and the main logic board to be replaced when either has a functional failure.

A message will appear when either the solid state drive or the main logic board part number is added to the repair of an identified MacBook Pro system. The message will indicate both the SSD and MLB must be replaced when either component has a functional failure.

Apple依家真係🤷🏻‍♂️

襯得閒試吓玩OS9

四架坦克兄
想請教下邊度仲有一手 2015 13" rMBP 賣
同埋會相對合理價位會係點？

只見到 dcfever 二手有部 HK$7,200 (256GB SSD, 8GB RAM)

另外 就有部宣稱接近全新 HK$9,000 (500GB SSD, 8GB RAM)

見到 apple store 2.3GHz Processor, 256 GB Storage, 8GB RAM spec 做HK$11,488

你係其中一員?

二手自己睇住
Apple既野壞一壞都兩三千

呢點我都明白
其實我都預而家放出黎嘅
好可能就係初初買果批用家
果時買埋 Apple Care 今年剛剛完

不過上邊見到四架坦克巴打提到, 仲有一手貨
所以就問一問喇

simulator最新淨係行到9.0.4
同埋javascript上唔到lihkg

其實墊高部mbp 真係有助散熱?
墊高左用touch pad 有啲攰

想問考慮緊買頂配MacBook Pro 13 黎執相上網文書
係屋企會買個4k Mon黎駁
13寸無graphic card 推唔推得郁4k Lightroom no lag 黎執相？

因為會成日帶出街 所以考慮13”>15”
有無人都用緊same settings 分享下

我第一部用錢買既Mac就係G3 iBook，跟機OS9 + OSX dual boot
講真OS9響optimize好晒之後係可以好快，用Photoshop 7嗰d個interface反應同現代laptop無分別
不過成日要手動分RAM真係好煩

唔敢講一定得，不過睇spec似啱
(屌那星澳洲買野貴到)

我仲記得舊年iMac 2017出嗰時，響呢個post第一個報價既巴打話買左780一條，我自己遲左一兩個星期買已經880
仆佢個街一年都無就升左去1385

唔會
我自己無試過，不過如果Apple Care內要收你部野寄番俾Apple整，佢會先寄個新空盒俾你

唔好裝，malware黎
你有咩野想clean?

sor其實我記錯左，Apple衣家淨係賣2015 15"一手，13"摺左
不過間唔中Apple官網翻新機區會有2015 13"

2012-2015 rMBP 13"個二手市場好旺架喎，幾乎任何時間任何交易網都有人list
當然如果驚或者無經驗收二手野，我覺得買一手都唔係問題，只係無咁值姐，個差價當買個保險
搵學生friend買又可以折吓

機底有airflow幫好多，越高越好
不過既然你前題係需要用trackpad，咁因為ergonomics原因就要盡量貼枱
所以你要自己衡量咩款既stand係啱用
MBP2016/17好多野柒不過佢有樣野做得好，就係原生機殼散熱同前代比改善左好多
你個case我覺得可以唔同stand，或者用一個好扁既三角型墊

你無估錯，13"用內顯會推得好辛苦
另一問題係Lightroom雖然開左Classic版之後係有改良HiDPI performance，不過個結果仲係唔理想

我自己試過用同一個LR版本，同一個library，分別響兩部Mac度做同一堆task:
MBP 15" 2015 打爆 (顯M370X)用內置2880x1800 mon
vs
iMac 27" 2017 打爆 (顯RX580)用內置5k mon另插2k mon
結果係develop，culling等等都係隻MBP順好多

你如果隻4k mon未買，要慎重考慮唔好用4k咁大res
用同一舊錢，買一隻2k甚至1080既闊色專業執圖mon
個結果會更夾LR，workflow更順，拎到更準既色，犧牲resolution

下, app store 都有架WO
我裝左

sor
應該係 dr cleaner pro

ok咁呢隻係相對比較可靠嗰種
拿，我自己無用呢隻，亦都唔覺得有人需要用呢種野
而且市面大部份呢種cleaning apps都係非常之廢或者直程係木馬

打個比喻
你無病無痛，應唔應該去買d貴既養生食療藥材去食? 有咩副作用你點清楚? 究竟本身健健康康會唔會因為食左而衰?

iMac 27 2017 打爆都推唔郁5k

咁既話真係要轉考慮15"
Portability 黎講其實重量分別唔大 係個Size分別令我卻步
好似做唔到everyday day laptop

如果15" with 4GB GPU 又推唔推得郁4k mon no lag lightroom呢
搵左好耐都搵唔到有片睇下Macbook Pro 13/15 Performance for lightroom with 4k display

不過thanks

搭單問
如果一定要駁外置mon
經常做Lightroom
買 IMac 定 mbp 效能會好d?
Thanks!

想問下坦巴
其實建唔建議買二手mbp?
平時上連登睇啲人放二手mb 下面留言都一定踩到一文不值咁

睇下幾錢先，同埋因該多數已過保養，一壞拎去整都千幾 幾千蚊，好和味的

2015 macbook 15”
Caps Lock有時冇反應
Switch on off掣都試過冇反應
叉電試過一次冇電源接上

天才吧啲時間難約咗

路過表示，Ipad pro 10.5已經係WWDC之後個日買買咗，等到9月真係不了

咁如果我唔介意keyboard 既問題，MBP 13Touch bar入唔入得過？15寸都冇所謂，已經有iMac 做station rendering 同editing.只係想買多部同系統跟身

講清楚少少:

我上面個test係iMac 5K + 2K mon一齊推(LR係開晒兩面) vs MBP淨用一個2880x1800內置mon
總pixel去計的話係18mil vs 5mil
對LR黎講，總共要render既pixel有成三倍分別，所以先會出現響廢d既MBP上都會chok過響iMac

我自己響部iMac度再試多幾樣野:
1) 響5K內置mon度resize個LR window，大概1/3左右就會順番
2) 將成個LR window拎去2K mon，淨係響嗰面用，係順過MBP (正常，pixel量幾乎一樣而iMac勁咁多)

姐係話個樽頸係LR同pixel量，部機反而分別唔大

我無試既係究竟響無dGPU既Mac行最新LR會點，因為呢兩部Mac都有
我對上一次響iGPU run LR做野已經三幾年前，用Mini 2012 (得Intel HD4300)，當時LR未係CC，仲慢過衣家Classic所以好難作準
不過當時我插既只係雙Eizo既1900x1200 mon，記得個interface就算唔係快，都一定唔會好似響5K mon度用咁chok

所以上面巴打個問題
「如果一定要駁外置mon，經常做Lightroom，買 IMac 定 mbp 效能會好d?」
答案係iMac，不過你想要最高效能的話，可能要完全唔用個5K mon

至於13"定15"，其實個效用分別係響3D野同render野(core count)嗰度分別大
LR workflow黎講，應該最大分別係多core可以batch import export 快d，同埋CPU intensive野如panorama / HDR merge等等
插mon如果係4k/5k/HiDPI，咁樣對GPU既要求係有，但係具體真係答你唔到

其實2016/2017MBP少LR出test係好正常，根本部野本身無SD卡slot同USB-A對好多攝影用家黎講已經直接off list

二手laptop一向都大風險架啦
不過如果budget有限而又一定要用macOS，咁收二手MBP/MBA係最化算既方法
當然行呢條路最好個用家有經驗如果壞應該點做
或者收貨嗰時已經要驗屍
總之如果你淆底的話，只可以講呢d錢唔係你慳到的
疊堆心水搵學生幫你edu價買一手，或者自己買翻新機囉

reset SMC
再唔掂就要拎去整，似底板問題

想請教下Mac Pro Late 2014 雙Lan port 其實如果得一個網絡服務同一個NAS(都係雙Lan)，其實係咪插一條已經夠哂數，因為Mac 插二條其實都係行一條唔會自己做Load balance ?

教堂係搞笑，暏係Apple Store
我三個都係LG mon，但係我揾唔到model ， 二個都係HDMI to Thumblut 2 入 Mac Pro
上網睇左好耐Youtube 都唔得，睇Apple 既官網就冇鬼用只係叫我買依樣個樣，去到Apple Store 連天才都搞唔掂，話我地都唔識，仲話其實Apple Store 既 LG Mon其實都係垃圾，有條友直情同我講話係個mon唔夠電，short short 地

Mac Pro 最新嗰隻係2013喎

係Late 2013 Sor

啊, 無問題, 多謝巴打解說
我就係見賣黎賣去, Apple store refurbish 機都係果架 2015 15"
我估都停產都咁耐, 佢應該無乜 2015 13" 貨翻到新拎出黎賣喇排....

二手市場, 我見 DC fever 果D 真係好多 2012 機拎出黎賣
但 2015 機就少見D
可能真係未過保, 大家仲用緊 (加埋等新機出, 望穿秋水....)
再者就係2015 13" 拎得出賣都係 8 GB RAM
可能當年覺得無需要打爆佢
去 ebay 睇美國果邊就反而多16GB RAM 2015 13" 賣

其實我自己就係用開 MBA 11" Mid 2011
果時 MBA 大
咁因為要去上堂咁諗住用黎輕量文書野
返屋企都用返 desktop
所以當年買左, 但都無乜用過部機

6 年後, 而家又要返返學
咁 MBA 重出江湖喇
而家 workload 係重過當年嘅, 但都只係文書
發覺開得多幾個 office applications + pdf 就發覺要等好耐
同埋沙灘波時時出現, 可能真係唔夠黎喇....

同埋見到用家對 2016/2017 MBP 個 review, 好似都分歧幾大
我自己就都對佢條 touch bar, 刪 USB-A 同 MagSafe 好有保留 (尤其是 MagSafe, 自己第一部notebook 就係被條火牛線 kick 到, 一野扯爆左個電源位....)
所以先想睇下有無 2015 13" 二手 replacement 頂住先 ....

係咪好似佢地講，用classilla?

無model唔知點幫你
resolution又唔知，HDMI/DP port version又唔知

正路的話，如果隻mon有DisplayPort in，咁一條普通線插去Mac Pro後面既TB2 port已經直接可用
就算用到三隻4k mon，以MP隻FirePro GPU係唔會有問題，除非係佢要高過60Hz
(事實上update firmware之後係可以三隻5K)

你話你用緊兩條HDMI to TB2，我估佢地其實係HDMI to mDP，因為Thunderbolt係同miniDisplayPort係share同一形狀既port
呢件野係咩牌子咩model咩spec都好緊要，佢基本上HDMI同DP各自既version要夠新，match到你隻mon要求先夠用

Apple Store雖然係廢，不過去到Mac Pro用途咁的確係太多變化，佢地搞唔掂唔出奇
就算響呢度你問，都無俾足資訊足夠去pinpoint個問題

你自己搵到/睇過官網呢頁未?:

G3 iBook --> Clamshell?
果時都想儲錢買, 但「哪有錢」
十幾年後先買到部 MBA 黎用....

諗起當年學校有個 project
買左部咁嘅野返黎

(另有更多圗 PPC G3 Minitower 圖)

記得應該係行 OS8 (剛剛出？)
有D 當年用開 Mac 嘅同學就真係拎黎做野改圖, 剪片果D
我同另外果D 就只係識開 broswer 用黎睇 NBA 賽果
後來就去圖書館搵書睇, 講好多 "Finder" 嘅野
但果d 都係講 System 7.x 嘅書 (OS8 「太新」, 圖書館都未入到書)

你D 時間有無彈唔彈性？ (返學/返工？)
經驗上好似 IFC walkin 都幾多 slot
上次上去半個鐘唔駛就叫我返去
同埋覺得果度D staff 友善過沙田/九龍塘
後兩間D 人好似對住官咁, 西面加無尾音講野

雙LAN個正式名叫做Link Aggregation
Mac OS X自從Mac Pro 2006 1,1已經開始support呢樣野，你部2013 6,1當然得
built-in既LAN port各自係1000Base-T，咁理論上bond起黎就可以做到2Gbps

System Preferences > Network > 左面個network devices列表最底個+掣 > interface揀Link Aggregation(應該唔需要specify邊兩個port)
之後你會多左一個新既network device，click左佢先，再去Advanced，入Hardware/Ethernet個tab確定兩個LAN port係咪setting一致
其他野同普通一個LAN device無分別，都係照當係一個IP

由Mac Pro兩個LAN port各自一條cat5e或以上既線，插去一個支援Link Aggregation既router，咁先可以拎盡2Gbps
而你個支援Link Aggregation既NAS又要豕條LAN插去個router
隻router要有兩對支援Link Aggregation既LAN port自可以咁做

如果你ISP出街都只係1G咁你可以直接由Mac Pro雙LAN直插去NAS
呢個setup既問題係Mac Pro上網或者join subnet其他LAN內野又無連線，你要分開用WiFi / TB卡搞，而呢個NAS亦只可以俾呢部Mac Pro用

原來問題係條線到

咁我又真係唔係好識分條線嘅型號，定係我應該買新嘅HDMI 2(唔記得名) 加轉插咁樣？

mon我再買過都得反正我來有打算

官網嗰個我睇過好多次了，佢就叫我去買嗰個DV I主動式一開二，但去到Apple Store佢哋有同我講話其實用佢都唔一定得，仲要冇貨，所以我去完之後仲混亂過未去

巴打好勁

原來問題係條線到

咁我又真係唔係好識分條線嘅型號，定係我應該買新嘅HDMI 2(唔記得名) 加轉插咁樣？

mon我再買過都得反正我來有打算

官網嗰個我睇過好多次了，佢就叫我去買嗰個DV I主動式一開二，但去到Apple Store佢哋有同我講話其實用佢都唔一定得，仲要冇貨，所以我去完之後仲混亂過未去

ok衣家睇清楚你個case，我會建議你忍撚埋呢幾個月
到真係有新MBP，而改去左柒KB，你一炮過買部啱心水既會經濟好多
你衣家部MBA只係慢，未去到跪低左用唔到既地步

dual link DVI一定唔關事，嗰個方法係俾舊世代未有DisplayPort / HDMI既mon

你嗰幾隻LG mon你肯定無DP? 如果只有HDMI，而又係4k，咁佢要求你用既mDP to HDMI轉插係唔普通
同上幾頁有巴打問既差唔多，佢要用一隻active既mDP to HDMI 2.0轉插先確定可以出到去4k mon用HDMI入
呢件轉插係要搵不過唔算好旱有，因為要由2012-2015 MBP出畫面俾4k電視拎60Hz既人就exactly要呢一款轉插

如果你真係索性換mon，搵有DP直插既款係可以肯定無痛插Mac Pro用

謝謝, 你的建議好合理
的確部機係慢, 但其實行得好 solid
咁希望佢真係執好部 MBP 先出黎

上邊果 D 考慮就唯有再諗
我就無乜 legacy software 果D 一定要用嘅
但無 magsafe 就真係要諗下點攪,
我見之前有巴打 post 左 D adopter for USB-C
淘寶同幾十蚊美金嘅都係唔好 feedback

全部都 Dont Buy

全dont咗好耐

蘋果在世界杯期間發佈了12則Mac背後故事的電視廣告 － 「Behind the Mac」，蘋果官網也有在線播放！
這是預示會有新款即將到來？？或者只是因為Mac銷量下滑做的努力？

佢會毫無消息下突然出新款咩？

有新hardware upgrade 都偷笑

依家想買電腦，比基佬曲搞到買又唔係 唔買又唔係 ，諗緊買部iPad 駁keyboard 可唔可以取代到laptop 功能（非Graphics design/audio 佬）
只係開閂app 無desktop 咁快，無左9成shortcut key

有冇師兄用iPad 取代左laptop 可以分享下心得？

唔好對iPad+keyboard可以取代laptop有太大幻想
就當你90%嘅嘢可以用iPad做到
但一遇到嗰10%嘢你始終要用電腦

如果你本身咩機都冇就一定係買laptop先iPad後
如果屋企本身有部仲work到嘅laptop就可以買部iPad玩下

已經有部15‘舊機係屋企當desktop 咁run,但個藍牙滑鼠成日壞壞地，我上網睇唔少人都話有類似情況，好似係macOS 定Bluetooth module 問題

所以諗緊一係整部desktop 行Mac (mac/Mac mini),但係「don’t buy!」，
一係整部ipad ，大部分粗重野掉比cloud server 行，只係唔知iPad 既user experience 如何

有人估中十週年iPhone改新設計添，有人估中貴機用amoled平機用lcd，有人流出埋新機背殼圖添，全部都中晒，中到咁都估錯蘋果係額外出部iPhone X而唔係改部plus嘅設計，更估唔中加價加到咁，更何況係大陸啲濕鳩鳩估其他product lineup更新日期，睇見呢啲懶係叻嘅科技文章都覺死腦細胞，當正自己係蘋記內部員工噉

唔知點解返到屋企都寧願開電腦，

ipad 只用黎訓教聽野

同意，試左ipad插keyboard用，因為無左mouse，要擺到好近黎用，都係取代唔到desktop用途

唯有乖乖地睇下買咩電腦啦

買咗個架
今晚試吓打機睇吓會點

好奇想知 你有咩機可以打？

Mac 版fornite 係咪得iMac run得順？ mbp 2015 窒到痴線

Multitasking 唔夠laptop 好 ipad 娛樂 出街用係好少少 但始終電腦有個desktop 好用d

我覺得買ipad前提係有一部desktop或是desktop replacement 既 laptop
輕係輕身既而且電量－定可以靠用一曰

點解咁講？
因為有d 野最後都要搵番部desktop做？
有mbp15'，但太重所以當desktop擺係到架喇，

iPad Pro config應該唔差，應該有可能仲勁過d舊機？

ipad電量又勁抽，desktop要駁power supply, 屋企一跳fuse好煩麻

就我自己黎講我淨係用iPad純文書啊同打手機game, 但係要寫assignment啊溫書啊我都係用番laptop
Ipad既各方面係方便但係用佐咁耐始終俾唔到我一種實實在在既感覺

齋架，定有外置風扇?

Exactly 有時開住幾個windows 一齊做野
Ipad 好難比到個種complexity 如果睇paper 都要係咁同一個apps 咁黎咁去 真係睇到頭都暈
所以我都係得部ipad mini

好想有新機用 但又唔出新 尷尬時間

買Windows機
現成大把選擇

反正依家iPad做到九成嘅工作
剩低嗰一成都冇咩必要買咁貴嘅MacBook

我都想知，13吋應該乜大作都玩唔到

我紅wine行steam打sven coop(Half-Life mod)

我 13‘’ mbp 玩l4d2都勁熱

想問下type c to htmi 有冇推介

其實你岩 但始終用慣左
Ipad 同iphone 個界面都似
屋企人有surface pro 所以可以有時用到win

其實睇flash嘅live stream都會變飛機引擎

網頁睇flash片 好似反而iPad 睇到，MacBook成日睇唔到片

平時就咁上網上耐左都變飛機引擊

MBP 2016 15"
壞左一個 USB C port口
拎左去天才 話壞左Monther一個controller
要成6000蚊整

冇AppleCare?

MBP 13" w/ TB
3.3GHz, 512GB SSD, 16GB RAM
攞嚟返學+自用會唔會太誇張

你番學同自用會做啲乜？
唔入相/片/歌嘅話256其實夠

大學/中學/小學？

自用即係普通文書上網睇YouTube Facebook?

片無乜，係相同歌大食

嗯嗯，升topup，同埋for future嘛

唔剪片MacBook air 都夠用
（識人剪片用MacBook air 都搞得掂）
不過部機用十年都抵架

十年
有無咁襟用

仲用緊部2010 mid既Macbook Pro

淨係換咗SSD同加咗RAM 不過用一陣就好熱 舊機啲散熱好差

新機好似無得加，要而家買定將來所需

已經諗住轉iMac 27’’

搭單問 其實如果裝埋Bootcamp 256 SSD夠唔夠 唔擺歌唔擺片

依家啲Apple嘢仲用唔用到10年

有四五年都偷笑

肯定唔撚得
我部15' 2012 依加有時上網都lag
Display card進步得咁快
仲要Apple d 質素跌左咁多
部機剩係Apple card都整左三次
自己完左care又整過一次

1TB

我部mbp13 2015 i5/8/256GB依家都忟忟地
開幾個safari tab都熱到噴火
我下部機都應該至少要i5/16/512

咁其實係咪留住部Macbook air 2013 好d

Keep一部做啲一定要電腦先做到（做得快）嘅嘢囉
但冇咩必要可以唔洗upgrade

神奇既係我有部 第一代12' (2015), 最低配置，
差唔多日日用，上網開好多tabs 都順，
係寫code chur 盡粒cpu時／畫圖rendering時 就會發熱

所以感覺就算買部低spec既有時都好夠用

依家電腦效能過盛
要求唔高嘅話求其買部6000-7000嘅Win機都應付到日常需求
慳番舊錢買多部iPad好過

我用電腦做得最多係excel/填e-form/過file

macOS既方便性好似贏過windows好多，
用windows會用到好炆

根本Apple d hardware落後左幾年
近年Display card進步得太快同需求大左咁多

其實係
我用緊啲成皮嘢嘅flagship Win laptop
其實個整體體驗已經同差唔多價位嘅MacBook好接近
run得順 外型又靚仔 又輕薄
但總係有啲up唔出嘅minor位會令你唔順心
雖然唔後悔買咗
但有得黎過嘅話我諗我都係唔會買咁貴嘅Win laptop

不過有時啲未用過Mac嘅friend問我Mac係咪真係咁好用
係咪值得貴Win幾千
我會話值
但如果你用電腦只係用嚟做普通嘢
平時開iPad/iPhone多過開電腦
咁stick with你用開嘅OS
好過學新嘢為自己製造新麻煩
仲可以慳幾千

我都係屌住用Mac
PC用黎做Desktop
Mac做laptop 一流

正皮畀你個中學小學

原廠

其他牌子都要兩三舊水

通常舊野係adaptor，又插火牛，又插HDMI，又插USB，不如買原廠安心d?

小學已經用iphone x喇

幾時出新機啊

出咗又一堆defects
已經無限期推遲購買計劃 等到佢出返部比較正常既先會買

我諗可能要2020先有正常機買

我望佢更新個8系U 比我就夠

一定會8代

等得到8代就會等9代

正解

啱呀 等到年尾出新 再等多等9代u都出

係咪正路9月10月 有2個發佈會

九月果個iPhone黎
十月唔一定

8代 勁7代起碼4成
配埋32gb ram
有必要等

似10月喇 2016年都係10月 再遲要下年先出會太遲

好似年年都咁講
Apple就理撚得我地

佢緊想出新既賺錢架 但整唔到一部正正常常冇defect既既出黎

見撚住macrumors 部部機都寫Don't buy Update soon
真係想點撚樣呀

基本上舊野出咗100日以上就會轉neutral / dont buy
不過macbook 特別 macbook同macbbook air唔講都知dont buy啦

但係今鑊而家全線mac機都好難叫人去買

貴都算，spec嚴重過時先大鑊，要用家比高價買超落後科技

咁我等唔等好 我對Touch bar 13/15keyboard 冇乜抗拒

我等呀

佢拉返以前 average
大約200幾日會開始Don't Buy倒口廿

唔抗拒就去緊
七月八月都有機會更新既
不過完全冇消息

唔抗拒就去馬
七月八月都有機會更新既
不過完全冇消息
編輯

要留意原廠type c to hdmi 係只出得4K 30hz
如果插1080p mon 就無咩問題

但性能上係咪真係咁垃圾先(我會升到上頂)🤔始終我都係edit 相，片 Lr Pr Ps呢的

會打爆就等啦
8代效能高好多

最緊要係等佢改走2016/2017個廢閪keyboard呀

iPad Pro最大問題係iOS
iOS一日無開放file system，都唔可以好似macOS/Windows10(tab版)咁樣，做一個真正獨立既productivity hub
當然，如果個用家既workflow唔牽涉到要處理一堆files，只係要email呀，上網research吓野呀，咁樣iPad Pro可能夠晒用
甚至有某d用途係因為原生touch同埋核電/fanless而好適合，最佳例子係樂器撚用部pad代替琴譜

呢部unibody唔好話打機，就咁插mon都熱爆
我衣家就係ex柒actly做緊呢樣野，世界盃搵sopcast link睇，部2011 13"插隻mDP-HDMI出電視播
CPU die長期95度C以上，風扇6200rpm，部野已經擺高左幾吋
世盃完之前唔知部野會唔會燒鳩埋

Macbook唔出新機 唔通開學要買部window laptop

要自己加Bond

under 2000

求救

話說小弟今日買左部MBP
係apple store setup果時set好左個acc
番到屋企想改個名，改完之後發現部機好多setting都轉唔到
搞完一輪發現部機冇左個administrator acc
我用緊果個都係普通acc
上網睇過好多方法都唔掂
有冇人可以幫下小弟

有冇spec睇睇？

第一個acc唔係就係admin acc咩？

但依加部野係冇admin acc

部機唔係翻新機？

全新

加個ac一齊玩l4d

SU都無埋？

如果你無data需要backup，應該拎番去你買嗰間Store叫佢重新搞鳩過
一定係有人整錯野先可以去到無晒admin acc個地步

2011機唔值錢，雖然仲可以換drive同RAM係一個可取既賣點，不過其他spec太舊唔掂，尤其係USB得2無3
最起碼要mid-2012 unibody先仲有人要，有USB3同埋CPU上左Ivy Bridge

拎部機番去啦
/ 一係比番部機人

WWDC之後都唔止一個著名mac 友屌鳩條hardware line
無論係consumer定pro user 都屌到行
偏偏apple呢期仲要出behind the Mac嘅ad campaign黎呃時間

呢兩日睇住全城屌鳩apple睇到好爽

早幾日我見到d片直程特登唔黎呢度post，費事又連續幾頁圍屌Apple
見到Grimes拎部MBP出黎完美表演dongle hell真係唔知笑定喊好

Rogue Amoeba既apps好好用，佢地隻Loopback前身Line In係我裝新Mac必裝既app之一，用黎route番audio input直出output (mon出3.5mm入Mac，同macOS一齊出聲俾speaker)
點知衣家全部新Mac連AUX input個port都無撚埋

Grimes條片我淨係見到個adapter

我心諗Grimes你既然都泊到個好碼頭又何必配合Apple拍個咁柒嘅scenario出嚟

D post多到都廢事轉貼過黎
九月iPhone 睇怕最快都10月先有新野

我想用部macbook pro 2013 開obs做一啲基本live
一個cam, 一支mic, 一張bg圖, 加一堆字係畫面
但係不出10分鐘就燒103度同 throttling, 開始lag
我有個工具disable turbo boost, 可以20分鐘後先到80度, 但最終都會過熱
請問有無建議可以keep 住效能力

係OBS個interface lag定係直程條stream lag?

幾樣野可以做:
- disable turbo boost (你做左)，用SMCFanControl常時max RPM
- 拆左MBP個bottom base永久裸跑
- 去腦場買一塊雙風扇laptop pad，向上吹MBP底 (要避開MBP本身內置扇)
- (唔肯定有無用) 內置mon set resolution去default (retina)，無scaling
- 如果係15"有獨顯版你check吓OBS係咪有用GPU

講真streaming最起碼要2012 Mini，有quad core同散熱勁少少

唔洗set 都會自動推到5800rpm, 推盡6200只係時間問題
已經裸跑
有無好風扇推薦
未試過改做Default scale, 有時間再試試
13" 無獨顯, 已經用緊 apple 個內置gpu做encode.
要帶出街用 屋企部機用緊 6800K

要拎出街姐係你做stream個地點係固定，不過唔係響你房咁解?
裸跑個意思係拆撚埋本體個底蓋，見到晒底板嗰隻喎
姐係唔上番個底就反轉黎用，咁樣用係無預你拎出街，如果響desktop/半固定setup，有人會咁樣盡幫散熱

anyway我只可以講你部野對你個用途根本係唔夠打，整色整水只係拎多一兩度冷卻效率

補充
過熱 cpu throttling,
引致 obs 食哂成粒 cpu,
obs interface fps 趺 (根據obs右下顯示同「目測」)
最後成條stream 疾
熄左preview 可以減輕 usage, 但唔知畫面播緊乜

咁樣裸跑法又太刺激, 我心臟負擔唔起
確實我拎出去用係可以搵唔到個位set 好哂啲野, 有lan線, 有電源, 只係無芒咁解, 太唔方便攜帶
可以既話我都想有部itx機行 ryzen 2400G 加隻細芒做

唔想開蓋的話kickstarter有呢種半永久裝響MBP機底既cooling pad

你可以去腦場/淘佬盡量搵相似既野
我覺得你不如響OBS setting度落手，睇吓有無位改吓setting可以偷走少少cycles
encoder用VT H264
減output resolution應該可以降低encode嗰吓用幾多

我想問點解用macbook 同iMac load Facebook d 片都會load得勁慢，有冇解決方法？同一條片YouTube 正常load 到 ， Facebook 就係咁load

我都係WO
以為係上網慢
LOAD 少少就會停左係度

都唔知係咪特登出behind the mac黎火上加油

依家嘅Apple又要hea Mac
但又要對外講自己好重視Mac
又要吹到iPad可以replace電腦
但個OS仲係自閉
核突到呢

我真係會忍唔住買win 我卡都出埋（world black)😂

依家Windows咁多選擇
拎住買MacBook個budget隨便去一轉大鋪睇Windows機實有一部符合要求
真係唔知Apple依家憑乜可以hea Mac hea到咁

我都係，不過我淨係用部macbook 黎上facebook （無係windows ／Linux），
上親facebook慢到好多時都load到放棄，

其實係咪facebook好多古怪野做緊？

由鋁制iMac 用到依加既Apple Fans
已經轉返Window
不過仲有部2012 MBPR用黎上下網

因為window 機用唔耐 其實去到咁輕加性能唔錯冇乜邊幾部 價錢差千零 有stable Ge os 當然用

請問macOS 有咩App可以睇newsgroup??

即使係2015年嘅mba都仲有 pcie ssd 呢個優勢

有咩type c hub 好用

Belkin?

問題係當Apple係雖一一間可以提供macOS嘅電腦廠
佢啲硬件唔work其實係好令人火滾

Apple係當自己係軟件公司
佢只係為咗令自己嘅軟件run得更好而出埋硬件

應該係調轉

邊個係因邊個係果都好
依家個情況就係macOS同Apple啲硬件完全綑綁埋一齊
如果你想用macOS就要硬食埋佢近年嗰啲唔知做乜嘅硬件
例如全Type C、廢keyboard、冇用嘅Touch Bar
連恆常嘅spec bump都唔多想做
masOS又愈黎愈多bug，優勢愈來愈少
咁有咩理由唔考慮下差唔多價位嘅Windows機？

因為windows 樣衰+更多問題

呢個係事實
不過我個point係用戶如果想用Windows
選擇比用Mac多太多
由價位、form factor、spec都有多啲選擇權
至少唔洗硬食MacBook個keybaord
依家好多想用Mac嘅人因為種種硬件原因而買唔落現時任何一部MacBook
又唔知等到幾時先有新機買
諗諗下又發覺自己平時做開嘅嘢又唔一定要用Mac先做到
咁咪會有過檔Windows嘅諗法囉

boot camp仲會唔會死機

就係食住Mac 呢個名 本應mac就好像應該surface 咁玩，玩啲古怪又好像高科技既野(dial,分mon等)先唔講個應用/有冇用。點知依加就hea加條Touch bar,onjj keyboard。完全已經睇落令人覺得冇心攪。

所以依加叫人買2015版pro真係愛

但2015粒U真係太舊
俾成皮幾買三年前嘅U條數點都計唔啱

我諗呢串討論都算係認真
想知俾負皮嗰啲有咩睇法

2皮幾買部mbp, 係windows 真係好撚多選擇
但一諗起用windows 又卻步
無計啦, 入左apple 個生態圈好難出番黎

不過部mbp 收左皮, 可能真係換過部windows 機算

如果windows 有個native 類似time machine 既function 可能買平機年鬆d 換機算

Apple個生態圈係好大魔力
我係由iPod開始一件件咁入坑
依家所有嘢sync埋一齊的確好方便
呢個係windows/google嗰邊仲係偏弱嘅地方

如果我部mbp 2015收皮
我依然會買mbp
但可能買最平嗰部算

可以
最好先插好晒hub+mon，有外置mouse/KB
合埋機(睡眠)，之後chok隻mouse/KB去整醒OS
keep住呢個setup之後可以隨時開關機蓋去決定用唔用埋內置mon

其實Win10已經內置snapshot嗰類野，可以做到TM restore個功能
當然如果你想要100% TM功能同可用性，就要用3rd party

好衰唔衰Microsoft surface book2後來居上追打Mac roamer都話系統上冇乜取向的用家可以一戰SB2 可想而知依加幾hea

我日日都做緊咁樣既野:
MBP 2015 (TB2) > TB2 dock > mDP to DVI > DVI mon
番到位，插dock條TB2線入MBP，插MagSafe，之後chok隻bluetooth trackball就會wake + 淨用外置mon

唔清楚type-C MacBook同MBP有無分別

咁你都信呀？
Surface 喺保養期內唔壞機當贏

Surface系列啲「好評」真係睇下好喇
而且價錢仲癲過Apple嗰啲
不過成堆Windows廠都開始識玩MacBook以前嗰種高檔靚仔路線
要趁呢兩三年Apple停滯不前嘅時候發下圍應該唔太難

其實MS Surface個勢都慢左
本身諗住會年年都出改版，keep住2 in 1個form去將個UX / UI提升去一體機既級數(都唔好用MBP黎比)
不過呢兩年都好似上唔到，仲仍然停響MBP同iPad Pro中間，又無任何野分別做得好過佢地，尤其係硬淨程度同埋tab mode電量

但係我都認同MS起碼敢試
Apple最叻只係響MBP加條bar同閹port，根本係唔夠果敢
係夠膽就all in一隻full touch keyboard既摺機(姐係前幾頁ASUS個prototype)
Mac咁多款lineup不過重疊位好多，拉得夠闊，明明輕薄款同好打厚款可以並存，佢就整到款款MB都偏向低spec同薄

咁做或許會最大利潤，因為最多人俾錢買既款佢放最多資源去整
不過長遠會造成無晒特色同優勢

陰公
一個靠pro user支持起家嘅電腦公司
最後放棄哂班pro user

我覺得就算要serve班對效能要求唔高嘅文書用戶唔代表Apple唔洗update佢地啲機
電腦冇人會嫌快
如果真係唔update但又想佢存在嘅話就減價

至於靚仔
我覺得依家好多Windows機都好靚仔
MacBook喺呢方面冇咩特別
連個發光蘋果都冇埋

個問題係一間公司，尤其係賺咁多有咁多cash，係應該有三幾個halo product明蝕都要做，仲要唔係concept car唔係prototype係要ship出街，要show俾人睇佢地能力響邊
衣家Apple仲衰到唔止唔cutting edge，係落後，又唔撚講roadmap
以前就得一個等字，不過起碼等到佢出就大家都知會係勁野
衣家係得一個估字，唔知幾時出，唔知會點出，不過一定知有幾閹

換機都可以嘔得番backup去新機？

以我理解係唔得
轉去新機應該要用cloning software，例如EaseUS
呢d就係Windows弱既一環，就算可能某function係存在，不過永遠都係解釋得唔清唔楚，又或者因為要keep住支援舊野而亂到七彩

Time Machine的確係其中一個我長用Mac既理由，十幾年黎既TM backups都可以焗部或者全個restore去新機，仲可以跳version
本身TM backup個過程又少鑊氣，好少會backup唔到/炒file
成件事令人好安心

yes
如果win 機有類似既嘢我真係唔介意轉番去windows，買部六七千中階機，用兩年左右換左佢好過

我意思唔係開善堂蝕出街，而係出好似20th Century Mac, G4 Cube, Newton呢d如果搏唔成功就會蝕既產品
而且更重要係安排件野獨立出爐而唔係即時代替上一代
例如G4 Cube無取代PowerMac G4，所以Cube炒都唔太影響professional Macs
又例如出iPhone明明係已經100％涵蓋左iPod功能，都唔即時取代iPod，等iPhone慢慢成熟先摺，仲要iPod逆向出Touch版

MBP TouchBar版取代2015「普通laptop」版
同埋
2013垃圾筒Mac Pro取代2012 Cheese Grater Mac Pro
呢兩個都係改變思維既白痴做法，冒不必要既風險，夾硬將一件新product騎上去成條line既good will度

Windows 仲有一個問題係，成日有啲Minior Bugs要洗機先解決到

仲有裝Apps Del Apps 都麻煩，Driver 又要左搵右搵

所以依加我2頭唔到岸 需要部pro機 mac就半肢障，sb2 qc差 。。明明仲有推片，相要汁 依加部hp spectre13 倒數緊

呢個post係咪只要有人批評MacBook Pro唔夠好就會被負皮

諗緊好唔好買最平嗰部27” iMac 算

唔好，太平唔好用

計返買個同級moon個價其實幾抵
但係唔急用可以等埋9月/10月，會出新spec(好似係 )

請問大家超新手想買MACBOOK PRO 15.4" 2015年版同2017年版邊個好用D
鐘意MAGSAFE但又想要大塊TRACK PAD
好難揀啊
睇哂第一頁之後仲糾結左

平時有咩用途？

用黎玩PS INDESIGN 同埋 ILLUSTRATOR之類
我有個朋友可以讓部有獨立DISPLAY CARD既2015版比我
但都糾結唔知買2017定2015好D

就算完全新買我都會建議番2015，你仲要有frd讓

1) 2017版全部port變晒 usb type-c port。
2015版有hdmi頭、USB 頭，mDP 頭。

2) 2017版 18k起跳，2015版＋你朋友二手 會平好多

3) 你design畫野最後應該會外置滑鼠，所以trackpad唔多重要，係差在2015版無force touch, 不過無都唔重要。

4) 如果買新，年尾應該會有新upgrade⋯⋯

5) 2015版無保養，有咩問題後果自負喇

iD同AI都唔會用太重用trackpad呱

第5點真係好嚴重

真係需要用大trackpad, 另外買塊magic trackpad仲平

你地用Safari睇youtube，由full screen轉返做normal個陣
會唔會得個player同wallpaper係到
個page隔咗陣先出返黎？？

係囉, 無保養真係....
不過2015年版好似話個KEYBOARD好打D?
因為我都要做幾多文書野

好唔好打係主觀，所以好難講 (雖然我都覺得係好打)
不過2017易壞係客觀事實
你做得多文書野的話就完全唔需要揀，要2015

trackpad大d響做野個分別根本唔大
因為佢唔同電話，電話手指篤去邊就係畫面上個位置，姐係absolute
而trackpad個方法係唔同，佢係relative，你校快d個加速基本上已經compensate番細嗰一吋
仲要2016/17個大pad好多人話palm rejection做得唔足，成日打字嗰時會掂到
(btw 其實2015係有force touch，未上touchbar版之前已經加左)

雖然係二手無保養，但係你買個來源係friend，咁樣已經有保障過出面好多

你呢個case我諗唔到有咩理由唔要部2015

唔好意思, 前排上過呢個post問過關於換新MBP既問題.

最後我既打算係換部1萬左右既Windows laptop (for 文書 睇戲 玩下dj 等一般功能)
比較左一輪之後本身aim XPS 13 (18), 但係最近有個讀CS既鬼佬叫我留意下Huawei.

於是我留意到一部matebook x pro, 睇左大量既review 全部都係正評如潮, 自己親身亦試用左一陣(咁岩係上海, 去完apple試完mbp 既butterfly keyboard 再去旁邊既Huawei).

係連登講大陸牌子有預左比人屌, 我自己老實講都仲未完全過到心理上果關. 但係敢問有冇巴打有留意呢部野, 可以比小小意見.

華為掉好多budget去賣廣告的，你望到「正評如潮」個境況同現實有幾多落差無人知
同埋唔少鬼佬CS學生，geeks或者窮鬼係好鍾意大陸野，純粹貪平，不過又唔提佢地自己會用幾多時間去maintain部野

個人覺得小米同華為呢幾年搞埋laptop只係將電話嗰面既經驗帶去第二個formfactor，去到底都唔係佢地本業 (雖然華為會好d佢做開network野)
以spec論spec，佢地d款性價比都幾高，外型又抄足Apple
如果spec同款你對你最重要的話咁係夠用的

不過呢；
如果你部野係搵食，行productivity野，或者creative野的話應該傳統laptop牌子會保險d
只係一萬budget唔多又唔少，你話文書睇戲咁又其實可以求其
不過DJ又有少少踩去專業位

最後洗機再裝過先搞掂
用左個咩command r

仲發現原來book genius都幾煩
我揀software problem佢唔俾我book

唔該哂巴打, 事實上我仲係學生一名, 而你提到部野既pros 都係我比較注意既factors.
我諗我會試下華為部野
p.s. 前述鬼佬確實係一個窮geek

學生的話我會建議擺最大考慮響portability / durability度，同埋計埋少少serviceability
一唔考慮Apple就有好多選擇，選擇一多就會有選擇困難
去一轉腦場摸晒咁多牌子啦

有無人買左apple tv 4k 呀
mbp airplay 去atv 4k 度做 extend display,
係咪最多出到1080p?

我用緊XPS 13(18)
只要你唔介意部嘢有以下缺點：
1. 得type c
2. web cam喺下面
3. 重過其他牌子少少
4. 張Killer WiFi card間中會神神地
呢部尚算可以一戰

至於matebook我未用過
但啲正皮如潮真係睇下好

講真唔係話咩，大陸既任何電器既好評真係信唔過
佢地請打手實在太平（舊公司個客係寫prog，一個俾正評既prog 係$10000 rmb 一年 ）

以spec 黎計係可以做到平，但係qc 唔穩定一樣中伏
我估你都唔想部機每半年入一次廠，或者每半年洗一次機啩

多謝你
已經問左佢入手部2015
多謝巴打

就係d正皮好多都係外國主流媒體見到先引到我注意
事實上部機剩係出左兩個月, 都係weekend 行下腦場先再算

其實寫個膳稿要佢登真係好平㗎咋
你要客觀其實上多d 外國forum 睇下好過，雖然都會有打手，但係都多d “users” 既review

同埋兩個月真係未知有幾重鑊氣

我諗
你不如考慮一下2017 版既xps 13
（頭盔，我未有時間睇spec 同review，只係覺得上一年既機有鑊氣都知點搞先，而且可能啱你budget 多d
同埋dell 好似係三年上門保養，有咩都有得救）

最大問題係香港帶行貨
不過佢3:2既mon真係幾吸引

冇行貨

研究下surface pro/laptop 先

大陸機送監控
隨時你睇av個情境都俾人錄低晒
我就不了

買得大陸機都唔怕架掛

Mac 機iTunes Store，點樣Save低個電影遲D 睇
搵唔到呢個掣

見人話屌米notebook要唔知點樣洗機先會上到fb google嗰啲
仲有見啲鬼佬會買屌米router玩openwrt/ddwrt
我：不了

如果唔係買咗mbp,我真係會諗xps 真係好靚

不過我睇左d review，電流聲好似係死症

好似iphone咁成部機dee dee聲？

我諗係，我估要睇實機先會清楚d

屌米機就算洗晒個os&bios,都唔知係咪安全喎？等電腦高手解答

notebook 黎講, 真係得macbook 好睇少少
其他機硬係差少少咁

MacBook overall點都好過其他windows機
只係個優勢比以前少咗
冇以前咁有壓倒性

我嗰部都有少少
不過要痴到對耳好埋keyboard先聽到
我由得佢

如果xps個樣行macos就正

部mbp 2015呢排睇得耐Fb/波個safari就show此網站正使用大量記憶體 明明淨係開safari，reboot過一陣又係咁

Lenovo個做法係
個後門整合埋落chips度
點洗都無用

有d 人就話喺好靜既環境會聽到，睇怕係撞手神

Lenovo 我見話將粒rom洗flash就得，
但唔知仲有冇其他古怪野

佢個後門係bios內置
係後來俾人發現左先逼住出patch俾你更新bios
聯想都有，我打死都唔信屌米華為無
仲要係中國內銷版

係，而且唔會自動轉返sdr,而係繼續用dolby vision

Hackintosh?

有d 人可能鍾意將自己條丁公諸同好呢

唔怪得出黎啲畫面咁7

保養/update

我就係因為知道atv 4k出MacBook pro原來得1080所以放棄咗

用慣咗mac 再用返 win 之後覺得 搵driver 好煩 好戇鳩

只要洗左個bios，自行裝其他bios, 唔知部機仲有冇其他私隱安全問題？

自行裝bios係會部機感覺順左，少左垃圾background(door)程式既
不過咁搞就無保養，不過就算有保養 維修完都唔知佢又安d咩野程式入部機到。

搞咁多野做乜
驚監控就要遠離大陸野，用都唔好用
如果你有足夠知識去刷bios/改firmware去到可以確定無後門個程度，你根本就唔會因為三幾千去考慮強國牌子既人

你想要4k? mirror個interface要咁高res暫時會好勁delay，就算係用5GHz AC都係

如果想播片有4k係用ATV直插LAN線最實際，行apps響佢度run

咁上面D人話屎米做文書機正嘛，文書機先更有價值去監控你

要平得黎又安全，一係裝linux 或者hackintosh啦

平還平
電腦始終都係重要財產
我真係唔會考慮屎米屎為啲機
佢做到咁平梗有啲原因

Star Wars 條Rian Johnson就係用一部改走左WiFi既MacBook Air去打份原稿，防止洩露
我自己有部G3 iBook張AirPort卡係可以抆走，如果唔插LAN線就完全無方法上到網
外國社運佬或者Edward Snowden都係用相似方法避監

即係裝晒所需既app就最好蚊走張wifi卡？
有無教學？

近十年出廠差唔多所有"all in one" laptop都係焊死左modem響底板
如果唔係用舊野，只有DIY laptop先可以抆或者揀唔裝
不過我唔知仲有無d軍用工業用既portable workstation仲係network card modular，就算有都唔係你買到既野

我覺得作為一個黎民百姐，避監只可以做到某一個位就夠，再搞只會係tinfoil hat

舊款IBM thinkpad 係咪可以自行拆走wifi module?

以前d notebook 可以自行hardware upgrade感覺好玩d

RJ 個劇本係咪就係無leak 到所以到拍完出黎d 人先知套tlj 垃撚圾到爆

有無巴打用緊owc 嘅 docking
想入手,有無伏

以前行PCMCIA卡/express卡個年代既laptop感覺上真係好打好多
只要你有budget，就可以將部野加張勁卡去補足/加強一兩個function，而又唔會好似衣家外插dongle咁樣條條fing

屋企部牙石notebook可以換cpu
不過socket M都無乜得求 行w7都唔多掂

Apple終於跪低

Apple Launches Repair Program for Faulty MacBook and MacBook Pro Keyboards

Apple today launched a keyboard repair program for MacBook and MacBook Pro models equipped with butterfly keys to address complaints over letters or characters that repeat unexpectedly, letters or characters that do not appear, and keys that feel "sticky" or do not respond in a consistent manner.

According to Apple, a "small percentage" of MacBook and MacBook Pro keyboards from 2015 to 2017 can experience these symptoms.

Apple says that customers can bring an affected MacBook or MacBook Pro into an Apple retail store or to an Apple Authorized Service Provider to receive repairs free of charge, with the type of service to be determined after the keyboard has been examined.

Repairs may include the replacement of one or more keys or the entire keyboard. Eligible MacBook and MacBook Pro models are listed below:
MacBook (Retina, 12-­inch, Early 2015)
MacBook (Retina, 12­-inch, Early 2016)
MacBook (Retina, 12-­inch, 2017)
MacBook Pro (13­-inch, 2016, Two Thunderbolt 3 Ports)
MacBook Pro (13-­inch, 2017, Two Thunderbolt 3 Ports)
MacBook Pro (13-­inch, 2016, Four Thunderbolt 3 Ports)
MacBook Pro (13-­inch, 2017, Four Thunderbolt 3 Ports)
MacBook Pro (15-­inch, 2016)
MacBook Pro (15-­inch, 2017)

No other MacBook or MacBook Pro models are included in the program, but it does cover eligible MacBook and MacBook Pro models for four years after the first retail sale of the unit.

香港幾時有？

有冇時限？

換返butterfly keyboard定有新keyboard

"Repair"

Repairs may include the replacement of one or more keys or the entire keyboard.

想問下有無巴打用緊trackpad 2
用用下突然無左click果下既聲
好唔慣
拎去整之前有無其他方法可以試下 e.g. reboot塊trackpad?

其實butterfly keyboard 幾好手感

細細聲話你聽呢度好多踩butterflykeyboard既人都冇mbp2016 or 17

薄到成日打錯字，如果唔係訓住黎用部機，都必定駁外置鍵盤

就係因為落鋪試過廢所以先踩同唔買
利申試咗成年

咁垃圾都話有手感？個keyboard真係零感特薄
同我另一部幾年前買既thinkpad差好遠

利申: mbp2017 用家

Pc打慣mechanic
平時用apple有線同air
一試用butterfly嗰下真係屌左一聲

其實真係無必要追求嗰0.5mm
夾硬用個垃圾keyboard
我相信真正用家絕對唔介意厚返dd換返個手感

手感+usb a+card reader+電量

如果因為換kb要換埋其他零件係咪都免費？

有無人都 試過部機sleep 咗幾個鐘 開返就出雪花

利伸: mbpr 2016

用過06年、13年同新既MBP，係新既KEYBOARD先最岩我

你好少打好多字？

有，一時要按ESC再入多次就無事

不過唔知點解會咁

book 左Genius Bar 下個星期搞個keyboard
希望有得換埋電

自問每一日都需要打唔少字。
我相信每個人都對keyboard 有唔同既喜好，我就係試過、用過同比較過先發現新keyboard 最岩我

香港都肯換嗎？
通常香港又乜又7唔比換

香港都有了

agree
舊keyboard 有時代感

舊版macbook pro 有甩coating 問題
利申用緊2015 macbook pro 13" 暫時覺得係macbook pro 最好嘅版本
其實有無 thunderbolt 2 嘅 egpu
屋企人用緊 17 macbook pro 13" 駁egpu 打機好似好爽

有無人部macbook pro ntb 一睇flash嘅片就會熱同去電好快

flash係不嬲都食電啲

Flash

2016 ntb做任何野都去電快同熱
function key 上面果頭經常熱到煮雞蛋

唔好升住
Mac出事要救麻煩過iPhone好多

利申升咗

beta個反應so far好過10.13好多
不過如果唔係有多部Mac淨只係普通用家，建議起碼正式版先好上，同埋有晒TM backup / clone先

flash係準備被淘汰，Adobe已經講撚左2020年會正式收flash皮
我諗衣家只係好落後既動畫同咸片網仲用flash

我部機上咗mojave之後勁多爛icon
不過除咗呢樣之外都冇咩明顯問題

甩coating雖然on paper係2012-2015都有program cover，不過感覺上係2012-2014先多，early 2015嗰水打後已經少問題左
另外dGPU燒既問題都係2015少聽
所以我都同意暫時最完善既MBP版本仲係2015
無論鑊氣，KB，ports，spec係舊不過可以接受

插eGPU既PCIe enclosure由TB1開始已經有
TB2都有唔少，不過係TB3先開始多PC嗰面既人搵，先多左款揀同平d
衣家要搵TB2既係難過TB3，而且用某個spec既卡TB2個bandwidth就開始唔夠做

我唔會形容插eGPU既laptop打機係「爽」
佢係一個半實驗既解決方法，如果你本身個問題唔係一定要用laptop做主機，只係為打機performance的話咁一定係砌一部gaming PC會「爽」好多

諗住ntb啲電耐用啲先買 不過我做普通文書嘢又無事

我一向用開一部2011MBP做公廁testing機，點知佢今鑊要rMBP先開始俾人裝
所以我會索性唔試住，等正式版先搞

另一個問題係32 bit apps，我幾部正規做野機個workflow都仲有32 bit，衣家個10.14 beta好似仲俾人run? 不過幾肯定第時唔得

Metal2改善performance，Finder功能Adobe Bridge化，run iOS apps呢幾個功能到時會好重要，就算我唔想咁快上都應該要焗上

平時要用開xcode,但點都有啲機癮
我緊係知砌部pc 打機好啲,但邊有咁多位
啲egpu 都唔係平

我明，eGPU會有更多實際用途，個approach係work的，只係現時為止都仲係起步階段
上次Apple搵個記者去campus睇佢地個「pro workflow」嗰次都show左唔少圍繞eGPU同Macs既例子俾佢睇(不過佢話佢唔可以寫晒出黎)
所以日後如無意外，Macs用eGPU個結合會順d，甚至有人估Apple有可能會自己出enclosure (個module可能係Mac Pro其中一部份黎)

有冇巴打係mac用 Steelseries mouse？
安裝左佢個driver後，個driver勁chur CPU, 部機風扇長開 機身勁熱

已經Del左，但請問有冇其他代替方法用個mouse driver??

選擇困難症
13" Air 好定 13" Pro with touch bar 好

等新嘅 13" pro
13" air 準備放棄

13" air 好明顯水尾
但13" MBPtb又個個屌曬鬼

所以等啦
Btw, 如果出得起錢 就上 15" macbook pro
溫馨提示:翻新機好多 15"

唔知點解mojave safari 上唔到lihkg,

成年幾都無新機
好撚戇鳩

想買部macbook pro 15”做下野
但係咪呢幾個月冇出新？

幫friend問
而家嘅mac os要點先可以disable mouse acceleration?
某啲game入面嘅raw input option喺mac有無效?
唔該各位巴打
利申無用過mac

apple產品除咗旗艦iPhone之外依家已經冇譜
冇人答到你

因為只想用13‘ 版同要想有4 核cpu
唯有繼續等新版MacBook Pro出

直接問教主

呢度冇人答到

叫佢直接問天才啦⋯⋯

冇人知佢玩乜game

直接disable好似好難/唔得
要globally咁set一個custom curve

呢兩隻日本app係分別搞curve同掣

仲有一隻幾乎係你自己同個USB device寫driver既叫ControllerMate，都有custom curve功能

btw 藍精靈多數唔會識亦都唔會答關於cursor acceleration呢個問題
佢應該淨係會叫你去system pref校tracking speed

回埋你，上面嗰幾隻app都可以騎劫你隻Steel做custom driver，除非你嗰款有特別難搞既掣咁就要用ControllerMate

問米搵到Steve Jobs黎回應的話佢應該會狂屌
老老實實15"真係無理由仲未出，人地XPS已經用緊有Kaby Lake G出左幾個月

問生勾勾果位喎....

可能keyboard問題帶嚟嘅投訴/維修真係嚇親apple
搞到佢地唔敢貿然改粒u就推出嚟賣

嗰隻野呢幾日忙緊Gay Pride遊行同上電視講政治

WTF

乜Tim Cook榮升咗做教主咩

遊行最多咪一兩日
佢一年365日放喺Mac身上嘅時間都唔知有冇一個禮拜

屌你老母2016 MacBook Pro個垃圾Keyboard

食塵不特止，但要壓到個Mon花曬

其實2015既keyboard都係會壓花個mon 我部2015 13" mbp個mon已經花到冇眼睇

Steve Jobs 仲喺度嗰陣嘅MBP可以擋子彈，又可以成個上半身壓上去都無事

真係要買機了 點攪丫apple

Notebook: MacBook Pro 15” (2015)
Desktop: iMac 27” 轉 ssd

唔該哂, 果然同我google到嗰啲嘢完全唔同

第一個app都唔可以直接disable?
acceleration較0會點? 同埋唔係有個disable acceleration/sensitivity咩, 嗰個checkbox係做咩架

嗰d係隻app騎劫system setting之後強制加條curve，佢應該係用scale既方法去做到個結果
姐係佢只係扮set去0

個問題係如果你只係純粹disable acceleration而唔用特別curve，macOS system無任何方法俾人咁做
你個frd想做既就係咁，因為佢想入到個別game先由隻game內control setting去決定cursor behaviour
個答案係唔得，佢要將呢一步交俾上面嗰種custom curve app

利申: 具體我真係唔肯定我有無講錯，我個認真有可能係停響幾年前，唔排除衣家macOS新d版本係有開放番呢d野俾人set
其實幾年前我多多少少都因為頂唔順mouse響mac奇奇怪怪咁就索性轉去用trackball / trackpad

即係佢set去0嘅時候就會apply一條reciprocal curve, 令到個mouse同無acceleration無分別?

買左1年都冇

5K IMAC個 keyboard已經係彎彎地 可以點

今日去左，肯成個keyboard 加電池換

當人為冇得換

我問過

未過保都冇？

用力拗番直佢
我一年內已經做左兩次

冇

可能要等美國佬好似MacBook Pro keyboard咁玩大佢先有

痴線

以我理解，大概係咁

以前有隻叫Smooth Mouse既app係針對呢樣野同埋減低以前OS X必有既16ms cursor delay

不過因為Apple改左API衣家10.12或以上就唔可以再用Smooth Mouse

cursor問題響Windows嗰面可能比較多係gaming相關，響Mac呢面當然相對係小問題，不過對於專業用途係一個難題，我估永遠都唔會解決到，可能直到macOS同iOS合體+完全touch based先會完結

佢買咗portal bundle想喺mac玩
算啦, 唔係competitive佢用得順手就得

唔撚信去搵天才問

應該一個個人唔同handling
好明顯唔係人為，不過因為可以好容易拗番直所以又唔算係永久損壞
佢唔想煩可能會同你換左佢算

btw我嗰隻KB入春夏天之後就無彎，應該係冬天凍+乾先會明顯彎

如果整爛佢有冇得加錢換

無知一問，其真點解imac唔出一部係全部用SSD嘅hard drive
用緊macbook，覺得好快好順

Trackpad VS Magic Mouse 大家鐘意用邊樣

both 廢

Log記 mouse/ball>Apple trackpad>Apple rubbish mouse

啱啱攞副機升咗Mojave public beta試伏
撚咗半粒鐘feel到仲有唔少問題...不過有樣嘢我可以比滿分

今次條濕鳩dock終於冇食到最底嗰5pixel

X2 好用手

點解要做白老鼠？

想問下巴打整keyboard係即日換完定係要留幾日？
尋日部機個space bar左邊開始卡住
部機工作用途上需要用，如果唔係即日既話我就放假先拎去整

攞副機升都關你事

我整keyboard 同叉電位，本身話三至五日，暇後我求下佢，佢第二朝已經ok.

YouTube google facebook 係safari 唔知點解成日都logut 左

你有冇keep 住 clear history?

如果真係要2選1
13 air 定 13 pro tb

真係咁急買？

入左 MacBook 12" i5 個部

急用？

＄多

純文書

一萬鬆啲

其實新pro最大問題係無usb-a

USB 3 出咗幾耐
就要面對usb-c嘅世界

舊版都唔洗咁耐，
不過唔知呢個理由拎去搵天才 天才會唔會耍走你？

衣家仲早下定論，USB-C問題多到不行...

一個port做太多功能個問題係明明唔需要咁勁既用途就唔會轉
好低bandwidth如mouse keyboard，USB 3甚至2都已經夠
只需要慢叉電 / 低電壓如果已經用緊type A，而個installation係永久咁係唔會轉，例如響機場同飛機位
同一個道理，個世界仲存在大量type-A device，如果你日常生活同工作係經常仍然要處理呢d devices，咁無起碼一個native port絕對係障礙

另一個問題係type-C門檻高同時間個頂都高，變左無論cable定device都出現混亂情況
究竟輸出輸入幾多amp幾多volt，有幾多條data lanes，支唔支援DP alt mode，active家passive (TB3)，全部野都要成個表咁長先可以講清楚，但係你就咁望住一條type-C線根本係無辦法肯定條線究竟係咩野spec，個type-C port又係咩野spec

雙向ports一樣仲有另一個問題，如果你拎住一個得一個USB-C PD port既尿袋，插去MBP，咁究竟係尿袋叉MBP，定係MBP叉尿袋?

你是旦裝左一兩個3rd party app係要login load野都有可能拖多十秒八秒
再者20秒絕對唔算慢，你expect幾快?
仲有，想盡快係應該唔shutdown，永遠sleep/wake算
(個人覺得唔係幾分鐘以上都好難斷言個system有事)

唔止MBA (太舊尤其粒粒mon)
rMB12" (好明顯有後繼機)
MBP2016/17 (KB問題永久解決不能)

三線MacBook都係唔建議衣家買

等新MBP最大理由唔止spec (雖然Kaby Lake G的確係勁d)
而係KB redesign幾乎肯定會下一代發生

衣家先見到你問；

OWC隻TB3 dock我用緊
佢伏就無咩伏，應該做既野佢做到，除左：
- 兩個type-C / TB3 port有時會幾鬆
- 得一個3.5mm jack而且唔係bidirectional stereo只係combo，姐係要用iPhone earphone (TRRS)先可以用咪mono輸入，無得插stereo 3.5mm
- PD得65W (MBP15"要87W先全速)

衣家買TB3 dock我會建議CalDigit TS3 Plus，因為佢無上面既問題
而且佢SD卡有UHS-II，upstream type-C port有85W PD，其他ports都好齊
不過我都仲需要用隻OWC因為我有FireWire800野要插

有無方法可以check 到有咩app起login load野？
我想鏟咁d佢

我對純Type C真係冇咩好感
插少少嘢都要用adapter
條條線個頭/樣都一樣但個spec唔同都唔知邊條打邊條

搵到了

同埋成日驚D 電壓太低或太高會緊壞D devices

好很貴

想問下，我用magicmouse係setting席較到個靈敏度最高都係慢，有無方法可以override左個system setting？

另外想問下如果宜家我有mbpr2017 15” 想轉用 番13” 有咩方法最化算？

即日ok
本身佢話3至5日
點知2點放低機，5點半打黎話拎得

即日ok
本身佢話3至5日
點知2點放低機，6點半打黎話拎得

應該咁講
apple 好似知問題都嚴重
入左好多parts，所以換topcase應該唔洗等咁耐
當然我都算好彩，個日間apple store 唔算忙

而家邊部MacBook最岩買？

部macbook 12' 掀開果下個Mon會有雪花,跟住lag 幾秒先出現打password既畫面

已經重裝過1次都係咁,係咪硬件問題?

想拎去apple store但唔係每次都有呢個問題,show唔到比佢睇佢地唔會信

dont買

通病
淨係開蓋果下花係個系統有問題

唔該哂 咁唯有等update

成日都係咁，但又唔可以預知幾時出現

請問大家
想係iCloud下載返相片原始檔
"正在下載 2,614 個原始檔"已經一個鍾先下載左10張左右 唔知係咪部Macbook個照片app有問題
除左咁等仲有無邊度可以下載得快啲

邊度買抵？

macbook 12” touch pad 有無tap to click function

Magic Mouse 2 買唔買得過？

真係頂唔順個butterfly keyboard，有冇外置鍵盤介紹

Magic keyboard
原因係有番哂所有hotkeys

Apple 戈隻？？

Yes

MacBook 12” 2015
屌佢差左248次就service battery
好彩係今日最後一日Apple care+拎左去整
要等幾日
我上網見外國有人差左47次就service battery
好似係撞手神

買羅記master 2s好過

屌 upgrade 左 mac os 個 duet 收左皮

thx

我mojave beta 2都用到喎

係咪應該等正式版呢？

我upgrade 左佢要我用airplay, 跟住個duet 就收皮黑畫面

ipad air 2 ios 11

用到

兩邊都重裝之後用到 但邊左咁樣

下面有黑位

我而家用緊mb 12” 2015 但個mon太細 keyboard唔好打再加得一個頭 所以想放棄佢換pro15” 2015
我應唔應該等埋出新先買？定而家已經可以入手？就算將來出新都唔覺得有啲咩新功能好用 求比下意見 部機只係用黎文書+睇下片咁 唔想買有touch bar機

用緊Mojave
唔知係safari 問題定咩問題
facebook, youtube, google
用safari 上都周不時無login 到
但關左個safari 再開番又會login 左，
一時有login 一時無login ,
點搞

冇得搞，report囉

試咗keyboard
Butterfly 真係
點解呢啲垃圾可以攞出街賣

好好打WO

係好打嘅

但係真係好易入塵

新MAC BOOK PRO 9月/10月先出呀?!

有可能係新OS個tracking prevention功能同keychian撞左

最快九月同iPhone event一齊出
不過比較大機會係十一月全部Mac自己一個event

如果唔係有入塵維修問題，淨係要人習慣個KB都已經難justify
少左travel就係少travel，一定會有人因為咁而打慢左甚至打錯字
真係覺得好好打既人我會形容為好彩

無理由淨係為左大d mon就去換，尤其係衣家個timing係MacBook全線都唔建議買新
如果一定要衣家買，咁低用量要求直程可以收部二手2012-2015 15"無獨顯版
可以等的話，到時應該會出一部KB唔柒既15" MBP，不過可能仲有touch bar同埋會貴

咁而家只有等更新?
定還是有咩可以做, 例如del 個keychain 再登入過咁會唔會有用

你用緊beta OS，邊個答你都係水你
beta既樂趣/作用就係個用家做白老鼠試野，包括debug

鳩up: 試吓清cookies，之後清Safari password list (唔係清system Keychain)，再login過睇吓點
tracking prevention如果有checkbox toggle en/disable都可以試

個MON好似幾正

其實我仲期待PQ22UC或者同spec產品平價化
OLED, 4K, DCI-P3 99%, HDR10, type-C + HDMI (內置尿袋?)
可以直插HDMI用途廣好多

Thank you 咁再慢慢等嚕

Logitech K780

有無人要15 mbpro 15吋 base model 過保

唔知係咪新13吋MBP
upgrade咗i7-8559U
個跑分同15吋機有得揮

係就好
但Apple肯定又加價

散熱會唔會有問題

有無巴打用緊 2017 MacBook Pro 拎咗去換 Keyboard？

仲未有事住

普通使用 當文書機 大家會唔會買翻新版15MBP 2015

會
利申：買左同用左一年幾

我嗰部成日都撳一下就出兩三個 character

你一年幾前買 而家已經2018

部MBPr 2014已經比我玩殘咁濟
想換部新既但係近幾次macbook update都

Apple幾時先生性

文書機 10 年前 c2d 嗰啲都夠做啦

用緊寫app 亦起左web server & Maria dB! 同時開6丶7個tab 都冇問題

不嬲電子野都話有新買新, 但係部15年MBP又好似正過新個部

試過新個兩部鍵盤，唔好打！部機唔需要出街，重少少冇所謂，但有齊我要port! 都用左年半啦

Apple Registers Several New Mac and iPad Models in Eurasia

The five Mac model numbers are A1931, A1932, A1988, A1989 and A1990, indicating two distinct ranges. The last three numbers may relate to expected refreshes for the 13-inch MacBook Pro (with and without Touch Bar) and the 15-inch MacBook Pro, while the first two could reference a refreshed 12-inch MacBook and a potential replacement for the aging MacBook Air, which Apple has been gradually phasing out.

Apple is rumored to be planning to introduce the new entry-level 13-inch MacBook in the second half of 2018, which would serve as a replacement for the MacBook Air. Details have been scant about the rumored machine, but it could turn out to belong to the 12-inch MacBook family, and the model numbers A1931 and A1932 potentially reflect this.

It's not known what the rumored 13-inch MacBook would be priced at, but the MacBook Air sells for $999, a price point Apple has thus far been unable to match with the 12-inch MacBook and the MacBook Pro.

The five new iPad model numbers are harder to decipher, but Apple is expected to launch new models of iPad Pro later this year featuring slimmer edges, a faster processor, a custom Apple-built GPU, and a TrueDepth camera with support for Face ID.

又黎，上次流出俄國登記係幾日之後就正式出新Mac

衣家吹到話有可能因為新MBP無redesign，所以唔需要event，會響九月iPhone event之前低調推出

錢已ready

有無去買APPLECARE

好似話試機跑分用HS
所以估係mojave正式推出前就會有新機

無

MBP 2015留名 上網同人收返黎 仲有保 到出年 文書ok 執下相 上下網 綽綽有餘

夠唔夠力剪片

主要同2017既體驗有冇大分別

2017我有朋友用 我都撚過下 我覺得普通用就冇 但冇試過用佢部機執相

唔剪片

無redesign,咁個keyboard 味又係butterfly 2 keyboard

可能唔聲唔聲換咗做butterfly 3
1同2代呢啲黑歷史輕輕收埋就算

根本唔重視用家 已經轉左去用window砌機

New MacBook Pro Details Leak, But Will Tim Cook Promote Latest Update?

Would Apple take time and focus away from the expected iPhone X updated in early September on what could be little more than a spec bump for the deskbound computers? Given how previous events and reveals have biased heavily towards iOS, I think that Tim Cook and his team will keep the focus on the smartphone platform, and leave the ‘announcement’ of the new macOS machines to a quiet press release and a few updates to the product page.

Forbes都認為九月iPhone event會係1st priority所以Apple係只會用press release形式公布無改design既MBP

‘RESOURCES UP THE YANG’, WITH SPECIAL GUEST MATTHEW PANZARINO

Daring Fireball既John Gruber響PodCast (大概1h31m左右開始)講有Apple員工爆料俾佢話butterfly 2 keyboard之所以大炒係因為入面既合金部件個出廠硬度同設計spec有出入，導致KB用耐左會因為溫度唔同而彎太多以致上下移轉有問題
由開始搵到個問題源頭之後出廠既KB已經全面改用新合金，不過由外觀係完全分唔到你部野既KB係究竟有無用到新合金...

支炮後到 好彩都叫有做野

已家macbook終於可以係香港apple trade

我部mbp13 2015得$3700

dcfever收機個班友都出手高過apple

仲要係現金

正常

此電子產品不符合回收資格

仲用緊初代MBPR 留名，除左舊電有問題，都仲run 得好好

依排心郁想買部新機，希望頂到去出新機

我手頭上啲iPad iPhone Watch全部都唔得
似係system問題

底配mbpr 13吋mid 2014得$2690

Mac突然開唔到機
一開就出現呢個畫面閃下閃下

有咩解救方法

唔收我部2016 MBP without TB

跟據你所提供的資料，你的電子產品不符合發出Apple禮品卡的要求，但我們為代你免費回收它。

免費回收

得4000

升級mojave beta2 卡住咗
而家唔知點搞好，早知唔多手升級

咦？咁我部2016咪誤打誤撞換咗？keyboard layout又真係好似啲人噉講換2017

應該除左ipad無人會去apple放機

係咪升pb2/db3果陣淨係見到個箭嘴但郁唔到？
由得佢就得，佢冇show到進度出黎姐

見到個進度bar 個幾鐘都唔識郁
又冇顯示剩餘時間

有無搞錯
低過收機佬半價咁滯

大家噤話
touchbar 真係

只要搞好個keyboard就即刻換機

我都想佢快d出新MBA 比我地呢d窮苦大學生用下 （又唔洗去到pro 咁勁，MB係好但又同MBP 一樣錢，我就唔洗買佢啦) ... )

我覺得apple會直接放棄mba 條line 直接用new MacBook 代替

其實將依家部$9988 m3嗰部12"閹到得128GB（比256GB平$800-1000）
U都唔洗換照用第七代
再減多幾舊就已經係依家mba個價位（$8000-8500咁上下）
呢個價錢掛住Apple個名就已經可以掃低哂啲其實都唔平嘅Windows輕薄文書機

128gb 一陣間就full哂 到時又要買external ssd計返條數不如直接買256好過 external又點都唔夠macbook本身隻ssd快

要Apple嘢平就係咁
MacBook Air $7488嗰部其實都係得128GB
想上256GB就要$8988
計落唔會抵得過依家部12"好多

其實只要apple唔好盲目追求薄 好多問題都會解決到 包括價錢

我覺得依家部MBA乜設計都唔改淨係換塊retina/FHD落去
再update埋粒U已經可以喺市場再戰幾年
橫掂依家嗰部都仲有人買

但薄邊真係唔同晒，好似成部縮晒水咁，正好多

為左薄邊，斬哂d ports，值得咩？

我依家用緊XPS13
超薄邊真係好好J
買mba11啲電腦袋都放得落
我部mbp13 2015拍埋去個樣成部老古董咁

13寸嘅話應該玩薄邊都仲有位放ports
起碼市面上啲薄邊windows laptop都做到
不過睇Apple個款就算做到都係會cut哂

以前都有人cut CD port 既
係時代既轉變
係macbook 做得差，送埋adapter 啦應該

我又唔係追求去到mb 個種薄
兩者之間有個compromise囉
應該usb c 係大催勢既

係
好多Type C Windows機都起碼跟一個adapter俾你舊電腦過data去新機
我通常去電器鋪買notebook都會R個sales俾多個我

cut port問題唔大 送個靚既adapter就ok啦 反正轉usb c真係有意義
問題係正係為左薄搞到散熱又差 keyboard又差 零件成本又貴 外殼加工又貴 仲要qc差左

而家想入手MBPTB13好唔好
定等多幾個月睇佢有無新機

原本apple sell成個用家體驗不知幾成功
但而家愈做愈on9
行錯曬方向

三思而後行呀巴打
Macbook而家可以講係最失敗既一代
我想好想換新macbook但必須忍手

呢次一定要等

想問macbook 開工用, 希望有新款

一定有 註冊埋

但冇新Imac

今年imac 20週年都冇新design?

有冇巴打知新一代MacBook Air/MacBook Pro幾時出
依代MacBook Pro個Keyboard真係

連DAVE 2D而家都屌9 APPLE

佢好似不嬲都唔係apple fans？

不過依家嘅情勢
屌Apple係norm

佢條片一開始有講佢算係半個Apple fan

其實佢不嬲都有用APPLE, 不過需要做評測拍片既機佔左95%係WINDOWS咁解

不過講真MacBook d散熱咁雞，升8代煙條u熱到煎到蛋都似

我地知既就唔洗上黎怒屌啦

Apple出Mac機出到咁慢
想搵部機review下都難

衣家都仲撐Apple既唔係iDog就係收錢啦
連最撚最撚盲撐既iMore都出過片嘈MBP KB

新MBP的確需要加快散熱效率先可以適合放新U
事實上好似XPS 15都已經熱+throttle得快過上代
如果MBP呢一水唔改chassis design，咁真係唔知出黎做咩，散熱又唔掂，KB都唔明確有無改
所以見到Apple打算唔出event就咁出press release出MBP已經心諗唉又要等多幾個月/一年MBP先會柒完

其實呢，個用家體驗都仲係好好
個問題係個目標用家定位越放越低

唔想買舊既Macbook Pro
個Keyboard實在

已經屌到冇氣屌

買2015嘅

8月都唔出新就

呢排mbp15”突然load得好慢
Load software 成日 force quit
我256gb 仲有70gb位 熄機重開都係咁
有咩方法 係咪得洗機可以解決

MVP 2015而家好似冇以前咁快
升咗最新beta

個Mon咁樣嘅

有冇人知呢個Case整翻要幾錢，冇買AppleCare

好地地乜都冇掂過就變成咁

係咪要成個mon換，好似要4千幾

頂部15” 2012 rMBP 用用下突然燒底板 維修要8000幾

買部新機好撚過

想問一問各位巴絲
而家應唔應該入mbp好, 有冇消息話就快出new macbook

另外你地部macbook有冇試過明明無跌落地下 但無啦啦爆框

仲有個問題,
你地用macbook果陣 雙眼會唔會好快就會累 會痛

之前入左部ipad pro,唔知點解用左陣對眼好快就累同痛
所以有啲擔心macbook都係咁

唉，忍下了9月前應該有 我忍不住買左MBP TB 13 有少少後悔

唔會 不過我冇iPad pro 比較唔到
起碼我覺得睇同樣尺寸既FHD冇咁舒服

希望今年部mbp出得好啲

實好了8代u 分別係咪大到嘩然咁又至於，但一定快。而且有機會有加ram加到32

而加換keyboard 個scheme 係點，壞左先有得換？換既係同一款keyboard, 定係已經改善左？

16年個部都係換返16年個keyboard?

Geekbench leak results 13”有16GB 15” 32GB

Help !! 我同個樓主一樣 遇到相同既問題啊
應該點先可以裝到落隻 raid 0到

db3暫時冇咩大問題
fix左dark mode third part app/部分website 出錯色問題
App Store 連到
Dark mode 真係好正
不過整體用電量好似快過之前少少 唔肯定關唔關Mojave 事

用iPad Pro眼痛嘅話可以試下熄咗個Pro Motion（雖然咁樣等於廢咗個大賣點 ）

Setting > General > Display Accommodations > Limit Frame Rate

iOS幾時先有darkmode

等緊imac更新等得好苦
仲要等多兩三個月

Apple有可能特登拖住唔出，因為要keep住普通iMac同iMac Pro之間分野
如果普通iMac換新6 core Coffee Lake，個multicore benchmark會幾接近base model iMac Pro

而且Apple個priority應該係執好MacBook (Pro)條line先，嗰面lineup又亂又有關公問題
iMac睇個勢會跌入兩年cycle (2015 > 2017 > 2019?)

最驚就係呢樣
我寧願佢講到明今年唔會更新imac
咁我即刻打爆部2017 imac5k 佢

我舊年決定打爆部2017 5K嗰時就係有呢個諗法
心諗Apple咁唔care desktop Macs，就算有新款都唔會出得急
而且2017佢出得好好性價比
[/馬後炮]

RAID起兩隻SSD之後唔可以set做APFS，只可以係HFS+
不過10.13.2好似強制響installer唔再響HFS+度update到 (?)
你個case都幾煩
應該要用一隻外置SSD，響HS installer set佢做install destination
完成之後再用Carbon Copy Cloner抄番去RAID 0
我唔肯定究竟你需唔需一開始隻外置SSD就用Disk Utility set做HFS+

陣間發佈完又要等一排先有貨真係......
越講就越想買2017 算
反正都係xcode 做開工嘢 + unity3d

真係越黎越少用電腦..
黎緊出新ipad 換埋部ipad + 個keyboard
電腦應該十世都唔會換了

嗰d 32GB既benchmark極大機會只係hackintosh扮
Intel仲未有啱MBP個TDP用既chipset係支援LPDDR4
市面可以裝16GB以上既laptop都係用普通DDR4 SO-DIMM，無論耗電率同埋厚度都唔會係Apple考慮之內

當然如果Apple肯出一部勁厚勁多電既17" workstation MBP我會好歡迎，雖然佢多數唔會咁做

唔係話唔升ram係因為d電會倒水咩
唔記得睇邊條新聞佢自己都話唔建議upgrade條ram
Up完升ram續行力就會GG
仲要而家舊電係細過上一代
睇黎Macbk pro黎緊幾代都係凍過水

其他人問我會建議佢即買，2017個7700K同RX580今日黎講雖然唔係勁不過都完全唔失禮
但係你似乎需要core count去compile同埋要TFlops去dev 3D

Shit

成件事係Apple自製既矛盾
因為MBP一定要薄 > 唔會放好多電量
因為MBP一定要用type-C PD 叉電 > 部件總TDP / 用watt唔可以超過某個數
因為MBP用家慣左有大概10個鐘電 > 唔可以放倒水RAM令到續航力低到四個鐘咁

其實出面既電莖laptop同portable workstation個定位既機係有macOS用家需要，只係Apple自從唔再出17" MBP之後就好似決定唔再玩埋一份

姐係除非apple獲得外星科技
唔係就等收皮

應該話，除非Apple突撚然真心照顧番「Pro用家」，如果唔係佢地只會繼續出野定位set得好貼近普通人
而一部低續航力既厚laptop絕對唔會係普通人拎錢出黎買既野

講真依家既MacBook pro都唔知pro左係邊
正係得15” top spec見得下人

隻外置SSD用USB代替得唔得

外置USB手指根本定義上就係外置SSD
不過因為controller垃圾所以performance好低
上面個用途只係暫轉system install，可以用

hmm等等，諗一諗之後我唔確定得唔得
macOS install會搞EFI / boot相關既野，再加埋APFS相關既complication，真係唔知一隻普通usb手指受唔受個installer做destination，不過佢都應該試吓

講真，搞到要裝最新OS去RAID 0 SSD既人，係應該手上有成堆hardware先好做

好似幾複雜 今晚番去試下先
如果唔得就升到上S算 好似S support raid

10.12.6應該無問題，因為未強制APFS

Microsoft’s Surface Go tablet has a 10-inch screen and starts at $399

Intel’s Pentium Gold 4415Y processor
with either 4 or 8GB of RAM and 64 or 128GB of storage
10-inch screen, 3:2 aspect ratio display (1800 x 1200 pixel resolution)
the signature built-in kickstand with unlimited positions
a front-facing camera with facial recognition login
a USB-C 3.1 port, capable of charging the tablet or outputting video and data to external devices
weighs 1.15 lbs, which is a little heavier than the iPad and about half a pound lighter than the Surface Pro
has up to nine hours of battery life
LTE equipped model to come later this year.

SURFACE GO PRICING
4 GB RAM, 64 GB SSD, Wi-Fi: $399
8 GB RAM, 128 GB SSD, Wi-Fi: $549
ACCESSORIES
Surface Go Type Cover (black): $99
Surface Go Signature Type Cover (Alcantara®, red, blue, or silver): $129
Surface Mobile Mouse: $34.99
Surface Pen: $99

粒U得唔得㗎
仲有64gb storage

如果出返厚就真係得pro user入手，依加衰在apple轉攻家用又比得起錢要部快機既人。同初初既air pro既分野有相違背。依加名氣，簿，少快，少新野就夠了

20週年都唔出新機?

對apple冇撚哂期望啦

換左win10 之後好耐冇入黎，

見有rumours 講新mbpr先發現大家都好多怨氣

睇黎apple都唔會出15” non-touch bar

Btw, mbpr 15” 用家可考慮換Razer blade 15” 2018

我落鋪頭玩過，build quality 同macbook pro 差唔多

雖然呢度對mac係好多怨氣
不過你咁hardsell Razer又....

Build quality 同MacBook pro 差唔多又點，行windows 就真係不了

Btw雖然我年頭已經冇等新MacBook
直接買咗xps
但我依家用mac同win嘅時間仍然係50 50
如果嚟緊批MacBook出得ok
我應該都會照換

一年買兩機真係未試過

呢排好多人講呢部機WO
打手?

相信係
入mac post 踩場咁過癮既

btw 如果你忍受到一部機喺你最趕既時候，仲要做半個鐘windows update，咁就go for windows la
我親眼見過同學部機，上堂一開就update，up 完已經就落堂

我覺得mac post講win又冇咩問題嘅
甚至覺得win好過mac都冇話唔得（畢竟mac近年令人失望）
不過一嚟就「mbp15用家可以考慮用razer」就.....

同意
我個例子都只係想講番我唔係ifan，而係見過windows 呢d 柒事先會話windows 不了

MacBook Pro係垃圾嚟

如果係win 10 pro 嘅話係可以喺gpedit.msc度set唔自動update嘅，咁佢就連download都唔會幫你做，要你自己撳check for updates先會download

明白了

Razer Blade系列係抄MBP抄得最足既Windows laptop，唔係小米嗰種抄外型而係連內籠走線都參考Apple
佢地個build quality當然唔會係同Apple同級，不過PC黎講算係咁
用雷蛇野比較大既問題係保養，如果淨計spec to spec佢唔係差

我用緊Samsung notebook 9 always

我都係呢到推介過，都用左差唔多半年

我大概1-3月有上過黎呢個post講我換左Samsung notebook 9 always 15”

8550
16gb ram
mx150 graphic
大電 8hrs 冇問題
1.2kg only for 15 inch

我真心落街鋪玩過Razer 咁就打手

新Macbook Pro會唔會有802.11 AX

最大問題唔係windows, 而係中國公司

係度討論得mac都係又要屌又要用架啦
最多咪用住舊機先

要我皮幾兩皮買部PC notebook 不了

等新機opt爆佢

Linus部爆mon iMac Pro壇野有下集

Apple 真係一間仆街公司嚟

How “Behind the Mac” should have ended

郭明錤今次有Mac料

2018下半年會出既Mac:
Mini有新CPU
MBP有新CPU
rMB有新CPU
新廉價MB，屬於rMB系列唔係MBA
iMac有新CPU，GPU會有顯著改進

Mac Mini傳咗咁多年話update，up到今日都仲未搞

用四五年時間up一粒u

即係快d?

display performance唔係指個mon靚咗？

個chassis唔改
散熱一樣咁垃圾
都係有throttling

屌正呀, 有新12.9 Ipad 就換
電腦都唔洗開了,

你地MACBOOK唔熄WIFI唔KILL APP合埋蓋放一晚會唔見幾多%電

快點強姦我快點強姦我快點強姦我快點強姦我快點強姦我快點強姦我快點強姦我快點強姦我快點強姦我快點強姦我快點強姦我快點強姦我快點強姦我快點強姦我快點強姦我快點強姦我快點強姦我

不問價錢 12吋推爆佢

iMac個wording係唔清楚究竟係GPU定係mon有改進
不過寫得performance應該唔會係隻mon，除非佢整到8K或者120Hz ProMotion

如果只係GPU上VEGA，咁樣個chassis一定要學iMac Pro咁用雙風扇
理論上無理由唔咁做，個design已經做左，問題只係應唔應該下放俾普通iMac搞到同Pro爭食

有冇2017 IMAC苦主？

想問問秋季係咪9 月？

MacBook Pro 大更新：搭載更快處理器、更大電池、更好看的螢幕
#Engadget中文版

咁突然？

要上3皮野了

出左新機了OMG, 不過香港好似未有價錢。

好彩無乜特別姐

有喇
仲貴咗

又可以再戰多幾年

//The new 13-inch model includes four USB-C Thunderbolt 3 ports too, twice as many as before.//

唔係不嬲四個咩

出埋egpu
6千幾

Radeon Pro 580 圖像處理器配備 8GB GDDR5 記憶體

6498 抵唔抵買

真係要上3皮野了＝＝

用8代U 都要狗衝

幾時到iMac

打爆
i9
32gb ram
4tb sad

痴線5皮野

淨係嗰4TB都要加$24000

我心水個spec都要萬七

Btw
舊版mbp正式收皮
以後大家只能硬食type c

竟然用ddr4
估佢唔到

見到14388

有咩評價

俾人屌得多

8代入門14,388, 好痴線

on99 貴撚到

呢個價買其他牌子可以打爆啦

Tim Cock表示呢次加得算少

等左咁耐佢周我只升有tb 既機先有8系u

【用以證明 Apple 是透過真實用家的回饋來設計新產品。】

屌佢老母，前兩年嘅用家做曬白老鼠

refurbished>clearance仲有2015版
不過冇減價仲係$15,288

任何產品都真係唔好買第一代，次次都做白老鼠

上星期幫人買左MBP tb 13依加有新係咪有得退？未收機

邊度有呢句

不過貴還貴
呢次update叫做有番啲誠意
等首批用家評價個keyboard得唔得
同埋有冇梯電
Ok嘅話我應該照買

樓上巴打條Link

想買15吋 等左好耐,但睇睇個學生價優惠都少左

佢個價咁樣
我唯有買少啲其他嘢

痴撚線,真係要諗諗, 32gb + 1tb 都要成2萬6

真心, 預左

無人理個EGPU 既喂

仲諗住default會有32GB

[Mac撚] 用家/買機集中討論(16) Apple轉死性出32GB MBP

坦巴快手

32GB default又太激
16差唔多

本身諗住default 32GB既話就即刻狗衝
依家又要諗諗先

15吋base model仲抵玩過13吋custom

Default 32嘅話機價又唔知加幾多
盞嚇親人

依家13"好貴 又係8代I5又真係唔失禮

呢個spec bump嚟講加$500都尚可接受
不過如果可以飛走埋條TB會好啲

太貴了，base model 咩都無update？ keyboard 有無update 無就得等平價MB 系列～

Base係指冇TB?
呢部咩update都冇